<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://lpinchol.github.io/tags/moon-pincho/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© lPinchol Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://lpinchol.github.io/tags/moon-pincho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¿Por que tenemos tantos lanzamientos cercanos?</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/lanzamientosabrumadores/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:13:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/lanzamientosabrumadores/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;por-qué-tenemos-tantos-lanzamientos-cercanos&#34;&gt;¿Por qué tenemos tantos lanzamientos cercanos?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/lanza01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Basta echar un vistazo a la lista de lanzamientos de aquí a marzo para que nos entre vértigo por la impresionante cantidad de títulos que van a inundar nuestros sistemas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sólo pensando en el género RPG, tenemos por delante a Dragon Quest Builders (PS4/Vita), Exist Archive (PS4/Vita), World of Final Fantasy (PS4/Vita), The Elder Scrolls V: Skyrim Especial Edition (PC/PS4/XB1), Sword Art Online: Hollow Realization (PS4/Vita), Trails of Cold Steel 2 (PS3/Vita en Europa), Pokémon Sol/Luna (N3DS), Final Fantasy XV (PS4/XB1), Dragon Ball Fusion (N3DS), Kingdom Hearts HD 2.8 FCP (PS4), Tales of Berseria (PC/PS4), Disgaea 2 (PC), Nioh (PS4), Persona 5 (PS3/PS4), Horizon: Zero Dawn (PS4), Fate/Extella (PS4/Vita) y, muy probablemente, Nier Automata (PS4/PC), Shin Megami Tensei IV: Apocalypse (N3DS, en Europa), Dragon Quest VIII (N3DS), South Park: The Fractured But Whole (PC/PS4/XB1), Tokyo Xanadu (Vita), Torment: Tides of Numenera (PC), YIIK (PC, PS4/Vita/WiiU/XB1)&amp;hellip; Y seguro que nos dejamos alguno.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Son más de 20 juegos más o menos importantes (Algunos tienen nivel para competir por ser el más importante del año) para el género agrupados en sólo 6 meses en una tendencia que se repite año tras año: comienzo creciente en invierno, primavera que decae en lanzamientos, verano con pocos títulos y nuevo repunte a finales de verano, para acabar con un otoño cargadisimo, llegando a las fechas navideñas alrededor de las que, tradicionalmente, no hay muchos lanzamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mirando la situación de nuestras carteras, uno se pregunta: ¿por qué salen todos estos buenos títulos a la par?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/lanza02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Basta comparar la gráfica anterior para hacerse una idea de cómo ha cambiado el ritmo de lanzamientos en la industria en los últimos 10 años: anteriormente, la avalancha de títulos llegaba, principalmente, en los meses posteriores al verano, anticipando la gran campaña navideña, momento en el que las ventas de videojuegos se disparaban. Ahora, el ritmo de lanzamientos es mucho más sostenido y, aunque sigue presentando los típicos meses &amp;ldquo;flojos&amp;rdquo; (Enero, agosto y diciembre), sí que han cambiado un poco las tendencias de convertir a noviembre en la fecha donde todos quieren estar, principalmente porque, en la actualidad, muchos títulos tratan de alejarse de la perspectiva de tener que competir durante el mismo periodo contra otros que les puedan hacer sombra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las razones de este cambio es el tiempo actual de desarrollo de los grandes lanzamientos: la mayoría están superando con creces las expectativas iniciales de sus propias compañías. The Last Guardian, Final Fantasy XV, Mass Effect: Andromeda&amp;hellip; Son casos muy extremos, pero en sí sabemos que la mayoría de lanzamientos actuales llevan más de dos años de desarrollo cuando llegan al mercado. Debido a los altos costes que supone este proceso, unido a la campaña de publicidad posterior necesaria, estos títulos salen cuando están listos (O cuando están -casi- listos, por eso la mayoría tienen que incluir parches de actualización con su lanzamiento) y no se considera la fecha de lanzamiento como algo tan prioritario. Si un juego es bueno, venderá el mes que sea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo eso no sucedía con anterioridad, donde todos los tiempos de desarrollo eran bastante estables y casi se podía hacer un juego por año. Esto es algo que muchas compañías siguen pudiendo afrontar hoy en día, gracias a sus ritmos de desarrollo anuales en títulos que necesitan relativamente poca evolución: Assassin&amp;rsquo;s Creed antes de su parón, los juegos deportivos, Call of Duty y Battlefield, los Neptunia, los Atelier&amp;hellip; Gracias a este ritmo controlado, la mayoría salen en unas fechas similares cada año, pero son una relativa minoría frente al resto de la industria&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/lanza03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La cuestión es que buena parte del ritmo de lanzamientos actual también se ve afectado por la entrada de títulos indie, que sí que salen cuando están listos y, como no pretenden competir contra nadie, pueden salir en cualquier periodo. Esto no suele suceder así con otros títulos de compañías más fuertes, que tienen que justificarse de forma económica. Los &amp;ldquo;trucos&amp;rdquo; tradicionales han sido buscar la campaña navideña, donde todos los juegos venden más y una novedad tendrá más exposición en las principales tiendas y, si no era posible (Porque diciembre es, tradicionalmente, mala fecha, ya que las compras en ese periodo no suelen esperar hasta mediados de mes), lo que se buscaba era lanzar el título entre los meses de febrero y marzo (La &amp;ldquo;cuesta de enero&amp;rdquo; es un problema real a evitar) para contentar a los inversores, ya que el cierre del ejercicio económico se suele producir entre los meses de marzo y abril, de forma que un buen debut era una excelente forma de evitar dudas en el plano de rentabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se suele observar, también tradicionalmente, es el descenso de lanzamientos en los meses de verano, algo menos acusado hoy en día, gracias a lo comentado de &amp;ldquo;que salga cuando esté listo&amp;rdquo;, para intentar recuperar el coste de desarrollo lo más rápidamente posible. Las razones son varias:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;- En Europa es un periodo muy estable en el que se cierran comercios y la gente se marcha de sus casas habituales, lo cual hace que sea un mal momento para lanzar un título.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Es periodo de ferias de videojuegos: el E3 es en junio, la Gamescom y el PAX son en agosto y el Tokyo Game Show es en septiembre, por lo que muchos intentan aprovechar este periodo para enseñar próximos lanzamientos y no para sacar juegos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Aunque pueda parecer un momento ideal para jugar a videojuegos, la idea es que el verano es el momento de salir de casa gracias al buen tiempo, por lo que podría ser mala fecha para sacar un título.
Sí, no son razones demasiado sólidas, pero no hay que olvidar que, durante mucho tiempo, los videojuegos han sido considerados como juguetes, de forma que se han comercializado bajo los mismos criterios y, por ello, están asentados muchos preceptos que no tienen por qué funcionar actualmente, pero que sí tienen algo de razón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/lanza04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;De hecho, buena parte del cambio de tendencia actual, que hace que los meses de otoño e invierno vayan a estar ocupados por tantos títulos interesantes, también viene de ideales estacionales: con el mal tiempo, nos quedamos dentro de las casas, por lo que es un buen periodo para vender videojuegos. Esto, unido al éxito de las Tarjetas Regalo, que permiten salir de las navidades con interesantes sumas económicas y no con un juego concreto, ha hecho que los meses invernales hayan ganado mucha importancia para las principales desarrolladoras: es más probable que encontremos compradores con dinero y ganas de adquirir un juego en ese periodo que después de las vacaciones de verano, donde están establecidos los títulos de ritmo anual que mantienen un público estable. La campaña navideña siempre será importante, razón por la cual muchos aprovechan para lanzar ofertas que hagan que su título vuelva a ser competitivo en ese periodo, de forma que no es tan necesario lanzar el juego en los meses previos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, aunque no haya una razón estricta que explique esta avalancha de RPGs en los próximos meses, sí que obedece a ciertas tendencias del mercado actual, que está cambiando su tradición de focalizarse en los meses previos a la navidad para extenderse un poco más en el tiempo, aunque dándole especial importancia a los jugosos meses invernales, donde el mal tiempo, las tarjetas regalo y la proximidad del fin del año fiscal, han hecho que muchas compañías pasen a considerar ese periodo como el más indicado para lanzar sus títulos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos, que nos tenemos que acostumbrar a que tengamos tres grandes ventanas de lanzamientos óptimas para muchas compañías: los meses de invierno, el periodo post-vacaciones de verano (principalmente para los títulos anuales) y la campaña navideña. Lo que sí es fácil de explicar es que nos lleguen tantos y tantos RPGs interesantes: este género es de los más fuertes de la actualidad, ocupando el puesto de otros géneros como la velocidad o la pura acción, en cierto declive con esta nueva generación de sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Opinion] La pureza de los RPGs de los 90</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/pureza_rpgs_90/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:00:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/pureza_rpgs_90/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;opinión-la-pureza-de-los-rpgs-de-los-90&#34;&gt;[Opinión] La pureza de los RPGs de los 90&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/RPGS90_01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las frases insignia de la obra de Stephen King, La Torre Oscura, resume muy bien &lt;strong&gt;uno de los principales lastres que acarrea la industria del videojuego&lt;/strong&gt;, y audiovisual en general, desde hace muchos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que hay dos puntos claves que van de la mano en cualquier industria, que en realidad se enfrentan en una guerra sin fin donde parece que nunca hay vencedor y que en raras ocasiones llegan a entenderse. &lt;strong&gt;El primero es ofrecer un producto de calidad&lt;/strong&gt;, darle forma para conseguir algo más que un juego, trascender los límites de lo esperable y sorprender al consumidor con algo que consiga marcarle para toda la vida. Es, a grandes rasgos, lo que sería hacer arte con tu producto. &lt;strong&gt;El segundo&lt;/strong&gt;, por desgracia, &lt;strong&gt;es darse cuenta de que estamos hablando de empresas&lt;/strong&gt;, lo que venden son productos y viven de que el consumidor los compre, &lt;strong&gt;viven, a fin de cuentas, de hacer dinero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cual es el problema? Pues que si puedes vender 20 millones de copias en vez de 10.000, prefieres vender más, se mire por donde se mire. Esto implica que &lt;strong&gt;debes atraer a la mayor cantidad de público posible&lt;/strong&gt;. Implica que debes crear un producto que sea entretenido para la mayoría. Si lo haces demasiado difícil o complejo, muchos lo dejarán, si lo haces demasiado denso argumentalmente, muchos se aburrirán, si presentas algo con lo que no estén acostumbrados, muchos no querrán esforzarse en comprender qué les ofreces. &lt;strong&gt;La solución sencilla es, pues, crear un juego que no sea muy complejo&lt;/strong&gt;, simple argumentalmente, con suficientes clichés que sabes que funcionan y que  resulte entretenido, sin añadir algo que no va a saber manejar el jugador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/RPGS90_02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidentemente, esto no es ni siquiera una regla, ya que &lt;strong&gt;podemos nombrar multitud de excepciones&lt;/strong&gt;, hay muchos casos en los que ese criterio simplista no se cumple, pero la tendencia está ahí, mermando las posibilidades en mayor o menor medida de los juegos que están (y estén) por llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esto llegamos al punto clave de lo que se quiere exponer en esta entrada: &lt;strong&gt;¿Qué pasó con la esencia de los clásicos de los 90?&lt;/strong&gt; Eran maravillosos RPGs en una época dorada para nuestro género favorito, donde se hacía un sobre-esfuerzo en el diseño de escenarios, personajes, narración de la historia y la creación de un mundo. &lt;strong&gt;Nos dejaban momentos inolvidables&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué no nos sentimos igual con juegos actuales?&lt;/strong&gt; Está claro que parcialmente se debe al efecto nostálgico y el impacto que supone probar un tipo determinado de juego por primera vez. Los clichés que podemos ver en los mismos se deben a que ellos fueron los que los introdujeron en nuestras mentes y, aunque nos gustaron, cuando se repiten una y otra vez se convierten en tópicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, sin embargo, los juegos de la época dorada eran para &lt;strong&gt;un público más concreto&lt;/strong&gt;: éste estaba estabilizado y el objetivo era atraerlo de cara a su siguiente compra con más y mejor, profundizando en aquello que estaban haciendo bien. Esto fue lo que nos dio aquellas obras maestras, sin duda alguna. No se trabajaba para la cacofonía actual, sino para un público muy determinado y de unas características homogéneas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa época, todo el mundo tenía Final Fantasy VII, pero era un cupo relativamente limitado el que realmente pasaba de las primeras 10 horas de juego. Ese grupo seguiría comprando sucesivas entregas y no serían pocos, pero el pecado de la glotonería acabaría acaeciendo sobre la industria al darse cuenta que podían acaparar más, teniendo que cambiar su propia filosofía, también en los RPGs, llegando así a perder lo que sería aquella esencia y derivando en otros juegos argumentalmente más simplones, directos en su propuesta y muy parecidos unos a otros, o incluso entre ellos mismos dentro de una misma saga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/RPGS90_03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aún hay un rayo de esperanza: &lt;strong&gt;cada vez son más las compañías que se dan cuenta que alcanzar unos mínimos de calidad en determinados puntos&lt;/strong&gt;, realizando grandes esfuerzos, por ejemplo, en la elaboración del diseño de escenarios y personajes, narración de la historia, banda sonora, la creación de un mundo y momentos inolvidables&amp;hellip; &lt;strong&gt;Juegos como Undertale, Child of Light o Bastion demuestran que ese buen hacer sigue gustando y vendiendo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propia Square Enix, después del buen hacer de Bravely Default, se dio cuenta de que &lt;strong&gt;aún había hueco para este tipo de juegos con aroma a la época dorada&lt;/strong&gt;. Así nació, por ejemplo, I am Setsuna, que ya sin cortarse prometía volver a los orígenes y beber de un peso pesado tal como lo es Chrono Trigger, aunque por desgracia no le ha salido muy bien la jugada (eso de disponer de un pequeño presupuesto y la amenaza del despido si no funciona tu proyecto no debe ayudar&amp;hellip; Salvo que seas Sakaguchi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicho todo esto, querido lector y consumidor de RPGs, lo que buscaba con esta entrega es que, si te gustan esos juegos de los años 90 (y si has llegado después, ¡no dejes de probar obras maestras como &lt;strong&gt;Chrono Trigger, Final Fantasy VI, Terranigma, Tales of Phantasia&amp;hellip;!&lt;/strong&gt; para que sepas lo te que has perdido).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El paso del tiempo en los RPGs</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/paso_del_tiempo_rpgs/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:50:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/paso_del_tiempo_rpgs/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;el-paso-del-tiempo-en-los-rpgs&#34;&gt;El paso del tiempo en los RPGs&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/tiemporpg.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los puntos más confusos dentro de los videojuegos es el &lt;strong&gt;concepto del paso del tiempo interno&lt;/strong&gt;, sobre todo en los títulos donde no hay calendario, horario o ciclos de día y noche, ya que en muchos nos llegamos a preguntar cuánto tiempo pasa realmente en los mismos, &lt;strong&gt;¿cuánto hemos tardado en pasar de salir de nuestra pequeña aldea inicial a convertirnos en los salvadores del mundo?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En general, este &amp;ldquo;problema&amp;rdquo; &lt;strong&gt;se queda más en el plano de la curiosidad que otra cosa&lt;/strong&gt;, pero complica un poco la construcción de un mundo elaborado dentro de esos títulos, ya que se tiene que jugar con un concepto muy difuso del periodo en el que estamos en cada sitio, en el que ocurre cada cosa y, sobre todo, &lt;strong&gt;cuánto tiempo ha pasado para que un personaje evolucione personalmente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que &lt;strong&gt;si solo nos regimos por el tiempo que tardamos en completar un título, nos saldrían cosas muy absurdas&lt;/strong&gt;: en poco más de dos días, ese chaval que estaba ayudando a su familia es capaz de enfrentarse al rey demonio, ha conocido e intimado con muchos aliados, ha viajado por todo el mundo, ha aprendido sobre la traición y el amor, ha visto imperios hundirse&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos, que &lt;strong&gt;no nos puede cuadrar desde el punto de vista lógico&lt;/strong&gt;, si bien en juegos donde descansando te curas de todas tus heridas y matar monstruos en el campo te reporta dinero, objetos o equipo, &lt;strong&gt;pedir lógica es un poco aventurado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/tiemporpg2.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que, a veces, ese difuso paso del tiempo &lt;strong&gt;complica un poco ciertos aspectos de diseño&lt;/strong&gt;, como en los juegos donde vemos evolución de ciudades y NPCs que, a pesar de que ha cambiado por completo la situación del mundo con respecto a como era la primera vez que hablamos con ellos, siguen diciendo exactamente lo mismo, sin que les importe, por ejemplo, tener monstruos gigantes a las afueras de su aldea o un cielo permanentemente oscurecido. Vamos, que &lt;strong&gt;se les &amp;ldquo;ve el cartón&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás, es por ello por lo que &lt;strong&gt;los títulos donde se está estableciendo un calendario o quedan bien definidos sobre el concepto de &amp;ldquo;unas pocas horas&amp;rdquo; resultan particularmente interesantes hoy en día: dan una mayor sensación de realismo evolutivo&lt;/strong&gt;, ya que nosotros mismos entendemos que hay un paso del tiempo real y no tenemos que usar mentalmente la idea de las horas de juego o el tiempo, en días, que llevamos jugando a ese título.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, títulos como los últimos Persona, los Atelier, The World Ends With You, Trails of Cold Steel&amp;hellip; &lt;strong&gt;resultan mucho más creíbles para los jugadores&lt;/strong&gt;, que ven el tiempo real de un enfado o encariñamiento entre personajes, la evolución en sus ideales, los efectos de grandes choques&amp;hellip; Todo pasa en días concretos, no en el difuso &amp;ldquo;entre dos mazmorras&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, esos juegos con calendario presentan otro problema para el jugador, que &lt;strong&gt;queda encorsetado en unos espacios temporales cerrados para eventos y límite de tiempo&lt;/strong&gt;, en los que tiene libertad para hacer lo que guste, pero generalmente habrá ciertas &amp;ldquo;acciones óptimas&amp;rdquo; en las que lograr/ver -casi- todo lo disponible en cada día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/tiemporpg3.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a estos límites temporales, los juegos donde aparecen crean también &lt;strong&gt;una cierta sensación irreal&lt;/strong&gt; en la que muchas veces sentimos que &lt;strong&gt;se nos está limitando el acceso a ciertas zonas&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;para más adelante&amp;rdquo; (El caso de Tartarus en Persona 3 es evidente) y, además, debido a su concepto, &lt;strong&gt;suelen ser juegos donde se limita mucho el espacio que recorremos&lt;/strong&gt;, ya que para que sea realista el flujo de tiempo marcado, es necesario también marcar un límite importante sobre lo lejos que se podría llegar, ya que también exige mucho más control del área de influencia. Iwatodai, Inaba, Shibuya, Ciudad Reloj, Yokozuka, la ciudad donde nos manden en Trails of Cold Steel&amp;hellip; Son ejemplos básicos de esa necesidad técnica. &lt;strong&gt;No se puede hacer un mundo gigantesco donde en todos los lugares esté avanzando el flujo del tiempo a la vez&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, en estos títulos donde existe un calendario, resulta difícil evitar &lt;strong&gt;caer en una cierta tendencia a la repetitividad, a la rutina&lt;/strong&gt;, lo cual resulta extremadamente interesante desde el punto de visto de diseño, ya que se enfatizan mucho más los eventos que se nos plantean en días concretos: festivales, cierres de arcos temporales, reuniones&amp;hellip; Un truco genial que conecta fácilmente con la sensación que todos solemos tener en nuestro día a día, lo cual hace que juguemos esas etapas de forma mecánica y pasemos horas de &amp;ldquo;no pasa nada importante&amp;rdquo; casi sin darnos cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que no se suele ver y, sinceramente, es algo que me hubiera encantado, sería &lt;strong&gt;una mezcla de mundo abierto y eventos temporales&lt;/strong&gt;, que tampoco tendría que ser muy extricto, pero que haga que tenga sentido el paso del tiempo en muchos de estos juegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensad, por ejemplo, que nos digan en un poblado &amp;ldquo;El festival del -pueblo siguiente- es en tres días&amp;rdquo; y tengamos que intentar llegar en ese periodo si queremos verles en fiestas, con sus eventos propios, los típicos minijuegos&amp;hellip; Si llegamos antes, sería genial verles montando todo o, si llegamos más tarde, que el pueblo esté de resaca y sea, eso, un pueblo normal y corriente. Además, desde el punto de vista técnico, el evento temporal de &amp;ldquo;comenzar el festival&amp;rdquo; sólo se iniciaría cuando nos lo avisen, por lo que se evitaría sobrecargar el título de múltiples eventos dándose a la par.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/tiemporpg4.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imaginad una persecución o un secuestro donde haya que cumplir unos ratios de tiempo y &lt;strong&gt;no sea posible descansar 40 veces en una cama&lt;/strong&gt; como podemos hacer en muchos RPGs sin que pase nada, o que sea posible, pero desemboque en un evento concreto por llegar tarde y &lt;strong&gt;la trama pueda cambiar por nuestras propias acciones, no por una decisión marcada en un cuadro de diálogo&lt;/strong&gt;. ¿No sería genial que adelantemos al grupo que queremos interceptar y podamos preparar una trampa en el bosque por el que van a pasar? Las posibilidades de un sistema así serían enormes.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El problema de este sueño es bien claro: &lt;strong&gt;habría que plantear capas y capas de eventos que complicarían demasiado el desarrollo del título&lt;/strong&gt;, con muchas partes que serían fáciles de perderse o, directamente, imposibles de ver en una misma partida, dependiendo de si llegas antes, a tiempo o demasiado tarde. Es decir, no sería posible plantearlo en un RPG de una trama demasiado larga, aunque cuadraría con maravillas tipo The Banner Saga.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Experiencias Roleras] Alundra</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/alundra_experience/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 16:27:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/alundra_experience/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;experiencias-roleras-alundra&#34;&gt;[Experiencias Roleras] Alundra&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/alundra/alundra01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matrix Software&lt;/strong&gt; es de esas compañías que se miran con un gran signo de interrogación, ya que son conocidos por ser unos &lt;strong&gt;buenos creativos en el apartado de ports o adaptaciones de títulos clásicos&lt;/strong&gt;, pero las veces que han intentado crear algo propio&amp;hellip; el resultado ha sido bastante mejorable, salvo en un caso, el primero, donde crearon una obra que ha pasado a la historia como &lt;strong&gt;uno de los mejores (y tradicionalmente olvidados) títulos de PlayStation&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esa ópera prima es &lt;strong&gt;Alundra (PS, 1997)&lt;/strong&gt;, publicada por Sony en Japón y la difuntas Working Designs en América y Psygnosis en Europa. A decir verdad, &lt;strong&gt;salvo por Sony y la propia Matrix, prácticamente todo lo demás que ha tocado esta franquicia ha acabado siendo un desastre&lt;/strong&gt;: su -horrible- secuela Alundra 2 y la distribuidora de tal título, Contrail, también han quedado hundidas con el paso de los años. De hecho, &lt;strong&gt;si Alundra se pudiera considerar como saga, ésta está más que muerta&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;¿Pero qué tuvo este Alundra para ser tan interesante? Bueno, lo principal es &lt;strong&gt;contar con una base muy evidente: The Legend of Zelda&lt;/strong&gt;. Las referencias a la saga de Nintendo van desde un protagonista élfico, a un sistema de combate similar, una organización en mazmorras donde lograr nuevos objetos con los que poder avanzar a la siguiente y hasta podemos ver elementos como la hierba alta que podemos cortar para encontrar dinero o pequeñas curaciones. Sin embargo, a pesar de contar con esa referencia, en lo que destaca este título por encima de&amp;hellip; prácticamente todos los títulos de Link, &lt;strong&gt;es en su trama: seguramente, una de las mejores de todo el catálogo de PlayStation&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/alundra/alundra02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/alundra/historia.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que la historia de Alundra da para un estudio. Es &lt;strong&gt;bastante típica inicialmente&lt;/strong&gt;: un ser demoníaco que ha escapado de su prisión milenaria y los guardianes de la región le piden ayuda a nuestro protagonista, perteneciente a una tribu que puede introducirse en los sueños de la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un naufragio, Alundra, que así se llama nuestro protagonista, es rescatado por el herrero del poblado de Inoa, Jess, &lt;strong&gt;un poblado donde sus habitantes están sufriendo extrañas pesadillas que ponen en peligro sus vidas y para las que la habilidad de Alundra resultará clave&lt;/strong&gt;: tendremos que introducirnos en las mismas y combatir con sus monstruos interiores para salvar a esa persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La situación, pues, se movería entre liberar a ciudadanos de sus pesadillas mientras exploramos la región e intentamos llegar hasta donde se oculta el demonio Melzas, pero en este título hay algo que se ha probado muy pocas veces: &lt;strong&gt;en Inoa desconfían de nosotros como sus salvadores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto nos permite enfrentarnos a algo que es muy poco habitual, ya que &lt;strong&gt;cada uno de los habitantes&lt;/strong&gt; del poblado de Inoa &lt;strong&gt;tendrá una diferente opinión de Alundra&lt;/strong&gt; y sufriremos auténticas campañas de descrédito porque muchos considerarán que nosotros somos los culpables de los acontecimientos que azotan al pueblo. Además, &lt;strong&gt;la trama está lejos de seguir un guión perfecto donde los salvamos a todos&lt;/strong&gt;, ya que en muchas situaciones llegaremos tarde o nuestra ayuda será insuficiente para salvar a ciertas personas, lo que nos creará, por una parte, sorpresa, porque &lt;strong&gt;nunca sabremos lo que va a pasar con nuestras actuaciones&lt;/strong&gt;, y por otra una cierta sensación de culpa, de rechazo, ya que resultará sencillo ponerse en el lugar de los que dudan de Alundra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desarrollo de la trama será, pues, muy interesante y, aunque no esté dividido en capítulos, &lt;strong&gt;sí que tendrá un claro orden, arcos y desarrollo lineal&lt;/strong&gt;. Resulta muy emocionante y emocional, razón por la cual la mayoría de los que han completado el título siempre lo guardarán en sus memorias. &lt;strong&gt;Impacta. Mucho.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/alundra/alundra03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/alundra/sistema de juego.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alundra tiene una perspectiva aérea-lateral y se desarrolla como un ARPG&lt;/strong&gt; o, directamente, como un The Legend of Zelda, ya que el género de este título es muy difuso entre ambos estilos. Básicamente, &lt;strong&gt;casi todo el sistema nos recordará a la saga de Nintendo&lt;/strong&gt;: podremos saltar por los escenarios, golpear con nuestra arma (Empezaremos con una daga, pero podremos lograr espadas, varitas, mayales y arcos) y un sistema de pantallas pobladas de enemigos entre las que nos moveremos a través del scroll o puertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desarrollo nos llevará a explorar los escenarios, tratando de localizar nuestra próxima mazmorra para avanzar en nuestro objetivo de alcanzar a Melzas. En ellas, conseguiremos &lt;strong&gt;nuevas piezas de equipo o desentrañar acontecimientos con los que avanzar en la trama&lt;/strong&gt; y poder llegar a nuevas localizaciones. A veces, la historia avanzará llevándonos a tener que introducirnos en la mortal pesadilla de alguno de los habitantes de Inoa, lo que supondrá una mazmorra propia, &lt;strong&gt;con ambientación y enemigos relacionados con la personalidad de cada ciudadano&lt;/strong&gt;&amp;hellip; Y puzles. Madre mía, los puzles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Este título está plagado de puzles&lt;/strong&gt;, que serán de todo tipo: habilidad, acertijos, prueba y error&amp;hellip; &lt;strong&gt;Buena parte de la dificultad del juego radicará en la complejidad de estos rompecabezas&lt;/strong&gt; que nos pueden llevar minutos e incluso horas desentrañar. Además serán muchos más que los que podremos tener en juegos como Light Crusader de Megadrive o Vagrant Story, de PlayStation, ya que estarán por todos los lados. &lt;strong&gt;Rara será la mazmorra que no tenga uno o varios puzles que nos hagan sudar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al combate, además de las diversas armas, &lt;strong&gt;tendremos disponibles diferentes armaduras, botas, objetos secundarios para abrir caminos, conjuros, objetos curativos&lt;/strong&gt;&amp;hellip; Habrá que pertrecharse muy bien, ya que tendremos que enfrentarnos a muchos enemigos, trampas y, &lt;strong&gt;al final de cada mazmorra, nos estará esperando el jefe de turno, gigante y particularmente complicado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/alundra/alundra04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La exploración será importante&lt;/strong&gt;, ya que, al igual que en The Legend of Zelda, podremos encontrar escondidos varios &lt;strong&gt;cofres que contienen contenedores que aumentan nuestra salud máxima&lt;/strong&gt; (Derrotar a jefes también nos mejorará esa característica) y unos misteriosos &lt;strong&gt;halcones dorados&lt;/strong&gt;, que podremos intercambiar con un NPC para lograr diversos objetos e incluso el acceso a una zona especial de minijuegos, donde podremos demostrar nuestra habilidad para lograr más extensiones de salud o incluso equipo extra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se supone que &lt;strong&gt;el título nos durará alrededor de las 30 horas&lt;/strong&gt;, dependiendo de nuestros problemas con los puzles, pero si queremos lograr todos los objetos del juego, este tiempo se puede aumentar bastante más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/alundra/tecnico.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visualmente, Alundra parece claramente un título clásico: sprites, animaciones simples, parpadeo, ciertas ralentizaciones&lt;/strong&gt; cuando hay demasiados elementos en pantalla, &lt;strong&gt;reiteración&lt;/strong&gt; de ciertos elementos o enemigos&amp;hellip; Desde luego, no vamos a encontrar nada muy espectacular en este aspecto dentro del juego. Hay algunos efectos lumínicos decentes y el &lt;strong&gt;opening se muestra con una animación propia de una serie de dibujos de la época&lt;/strong&gt;, pero no veremos esas escenas de vídeo en nuestra aventura, sólo en un final donde te puede decepcionar bastante este aspecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, &lt;strong&gt;la Banda Sonora es harina de otro costal: 43 temazos que acompañan a la perfección cada momento de nuestra aventura y las emociones que nos evoquen&lt;/strong&gt;. Es de estos apartados musicales (porque los efectos sonoros son también simples) que se te quedan grabados en la mente y que, con sólo escuchar unas notas años después, ya recuerdas el resto del tema y la localización/situación donde sonaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/alundra/final.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alundra es de esos títulos &lt;strong&gt;que poca gente que los ha jugado puede criticar&lt;/strong&gt;, salvo cuando recuerda lo que sufrieron con sus puzles. &lt;strong&gt;Su historia es, sencillamente, brillante y oscura a partes iguales, la Banda Sonora está a un nivel espectacular y su nivel técnico&lt;/strong&gt;, aunque refleja que han pasado casi 20 años desde su lanzamiento original, &lt;strong&gt;era aceptable para la época&lt;/strong&gt; y, sinceramente, a nadie le va a doler lo más mínimo este apartado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Personalmente, &lt;strong&gt;lo incluiría entre mis 10 juegos favoritos de PlayStation&lt;/strong&gt; y, porque este título es de los que deja huella. &lt;strong&gt;Con unos 85 puntos de media para la crítica y menos de 250.000 unidades vendidas&lt;/strong&gt;, es un juego que se suele olvidar dentro del catálogo de la primera consola de Sony pero, creedme, &lt;strong&gt;merece la pena jugarlo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lo recordaréis&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>