<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://lpinchol.github.io/tags/clase/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© lPinchol Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://lpinchol.github.io/tags/clase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Intentando Riggear en 3DMax - 1ª Parte</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/intentando-rigear-3dmax/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 20:23:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/intentando-rigear-3dmax/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;riggear-para-salvarte-el-culo-1ª-parte&#34;&gt;Riggear para salvarte el culo 1ª Parte&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bueno y aqui estamos, intentando riggear en 3d max para la asignatura de 3º de Setup, la verdad que todas las asignaturas de riggeo y animacion, no son lo mio, a parte de que no me gustan &amp;hellip; son pesadas y muy repetitivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le pedi al profesor David Amado un modelo de un juego suyo para hacer la practica, ya que despues de 3 modelos, ninguno le convencio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O la malla era muy densa, o no tenia que llevar falda&amp;hellip; nose, cosas raras, la verdad que si encima de que intento ponerme un reto, van y no me dejan &amp;hellip; la asignatura se vuelve menos .. como decirlo, interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que en este caso, decidi que me prestara un modelo (a mi parecer de la generacion antigua) y asi me quitaba los calentamientos de cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi empezo la cosa, por los pies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/clases/Pierna1.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una simple pierna, rigeada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre todo, lo mas importante, es que todo este bien organizado, ya que se te acumulara tal numero de nodos que al terminar sera un lio si no organizas bien tu rigging.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/clases/Pierna4.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo , a parte de crear la memoria (necesaria para todas las asignaturas, tambien en una libretica que siempre llevo con migo) me voy escribiendo una guia, aunque no me guste riggear, nunca sabes lo que puedes necesitar el dia de mañana, asique no esta de mal. ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien, ahora seguiriamos por los brazos, unas cosas mas raras &amp;hellip; La composicion de huesos es logica, pero cambia segun el modelo, por suerte , el modelo que me a dejado el profesor es bastante simple, por lo que no habra mucho problema. :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/clases/Brazos1.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que ir creando huesos end en cada terminacion y haciendo un constrain de posicion desde el hueso siguiente hasta los huesos ends creados anteriormente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nose si habra una mejor manera, pero desde luego en &lt;strong&gt;Hasta el momento&lt;/strong&gt; me gusta mas la forma de trabajar en Malla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;center&amp;gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/clases/Brazos4.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi vamos terminando la fase de los brazos y empezando el tronco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no, se ve que era mucho pedir jajajaja, asi que ahora hay que hacer todos los controladores del brazo &amp;ldquo;Auxiliares&amp;rdquo; y los de los dedos. Bastante mas tedioso de lo que pensaba ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora si que si, nos vamos al tronco. Pero eso sera en otra entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saludos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de sistemas de particulas - Unity3D</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/particulas-clase/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 09:23:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/particulas-clase/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;clase-de-sistemas-de-particulas-unity3d&#34;&gt;Clase de sistemas de particulas - Unity3D&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/clases/part.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los parametros mas usados son, Base, emision y renderer.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Base&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Duracion: La vida que tendra todas las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Looping: Crea un loop por el cual crea un loop de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prewarm: Aparecen todas las particulas directamente (No se inician poco a poco).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Delay: El tiempo que tardan en empezar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Lifetime: El tiempo desde que sale hasta que desaparece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Speed: La velocidad inicial de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3D Start Size: Modifica la malla para estirar las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Size: Tamaño inicial de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3D Start Rotacion: Modifica la rotacion de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Randomize Rotacion: Rotacion aleatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Color: Color inicial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gravity Modifier: Gravedad para las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simulation Space: Cambiar el pivote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scaling Mode: Escalar en el espacio global o loca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Play On Awake: Reproducir cuando uses Awake.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Max particle: Numero maximo de particulas del sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auto Random Seed: Donde van a aparecer desde el punto de vision las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Emission&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Rate: Numero de particulas por segundo que se van a emitir.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Shape&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Shape: La forma que va a coger la particula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angle: Angulo de las particulas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Radius: Aumenta o disminuye el radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emit from: Modifica la zona de emision.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Random Direction: Direccion aleatoria.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Renderer&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Render Mode: Billboard (Orientado a la camara), tipo de renderizado
Normal Direction: Direccion de la normal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Material: Material a renderizar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sort Mode: Que particulas iran por delante de lo demas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorting Fugde: Lo mismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cast Shadorws: Proyecten sombras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Receiver Shadows: Recibir sombras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Min Particle Size: Tamaño de las particulas minimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Max Particle Size: Tamaño de las particulas maximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorting Layer: La capa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Order in Layer: Orden de la capa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Billboard alignment: Alineacion del billboard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pivot: Pivote general&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Light Probes: Si se utilizan los probes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reflection Probes: Si se utiliza reflection&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anchor override: La posicion&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>