<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://lpinchol.github.io/tags/lpinchol/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© lPinchol Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://lpinchol.github.io/tags/lpinchol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Nights of Azure 2 presenta a Arnice, a Christophorus y revela más detalles</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/NightOfAzure2Presenta/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 20:42:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/NightOfAzure2Presenta/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;nights-of-azure-2-presenta-a-arnice-a-christophorus-y-revela-mas-detalles&#34;&gt;Nights of Azure 2 presenta a Arnice, a Christophorus y revela mas detalles&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gust ha liberado nuevos detalles e imágenes de Nights of Azure 2: Bride of the New Moon presentándonos a Arnice y a Christophorus, personajes que regresan desde el primer Nights of Azure, así como otros aspectos del juego.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arnice&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la voz de M.A.O, esta es una chica medio demonio que en su día gobernoó sobre los demonios como “Nightlorg” y luchó durante mucho tiempo por el bien de las personas. Aparece ante Alushe estando en posesión del tremendo poder de Nightlord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arnice porta una gran espada y su ropa parece teñida con la sangre azul de los demonios. Tiene un gran poder, pero no ve ningún futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Christophorus&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure05.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la voz de Tomoyo Kurosawa, es un demonio de nivel avanzado y de “pura raza”. Tiene bastante interés en Alushe y aparece ante ella con cualquier oportunidad de forma inesperada, aunque parece estar buscando algo. Su objetivo es, no obstante, un completo misterio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Christophorus le importa bien poco que Alushe se ponga en guardia cada vez que ella aparece y la trata de forma casual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure06.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habilidades especiales de Lily&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando Alushe está en aprietos puede activar la habilidad especial de su compañera Lily.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liliana por ejemplo tiene una habilidad llamada “Petición a los cielos” que puede revivir a Alushe cuando cae en combate, aunque solo una vez, además de detener el tiempo a su alrededor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure07.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las Lilys y las acciones de campo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para zonas en las que sea complicado avanzar, Alushe podrá realizar acciones especiales como cargar con su Lily.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ejemplo es cómo Alushe cargará a Liliana cuando toque atravesar una zona con agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure08.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lily Burst&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La habilidad “Lily Burst” es única para cada una de las Lily, y por ejemplo Camilla disparará junto a Alushe al enemigo. El rango del ataque no es muy amplio, pero sí es muy poderoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure09.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liliana en cambio invocará un pilar de luz que acabará con los demonios cercanos, de forma que Alushe los confinará y Liliana lanzará su oración para eliminarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure010.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El desarrollo de Alushe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al vencer a los enemigos Alushe irá reuniendo “Sangre”, la cual usará para subir de nivel. Los “puntos de habilidad” se consumirán a la hora de adquirir nuevas habilidades a elección del jugador. Las habilidades disponibles están divididas en árboles de habilidad, y para alcanzar algunas habrá que cumplir ciertos requisitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure011.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure012.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevo subordinadio demonio: Kaede&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure013.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaede es una nueva subordinada demonio de tipo Tricker y que es una marioneta. Es muy fiel y va acompañada de varios familiares, los cuales atacan a distancia a sus órdenes. Es un apoyo muy poderoso y puede detener a los enemigos con su magia negra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ilustración de la Premium Box&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure014.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/azure015.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nights of Azure 2: Bride of the New Moon&lt;/strong&gt; se lanzará en febrero de 2017 en las PlayStation 4 y PSVita japonesas. Su lanzamiento en occidente está anunciado pero de momento no se ha concretado fecha.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los JRPGs siguen gustando mucho en Japon</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/jrpgs-japoneses/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 20:31:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/jrpgs-japoneses/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;los-jrpgs-siguen-gustando-mucho-en-japón&#34;&gt;Los JRPGs siguen gustando mucho en Japón&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Aunque los JRPGs están sufriendo de ciertos problemas relevantes en tierras niponas, es indiscutible que su ritmo de lanzamientos y su calidad no ha descendido en estos últimos años. Los RPGs siguen gustando en Japón y los títulos de este género nacidos en tierras niponas siguen teniendo un tirón evidente, por mucho que muchos quisieron darlo por perdido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una prueba más de esto lo tenemos con el último especial de la revista Famitsu, la más importante para los videojuegos en la isla, y también con bastante influencia fuera de sus fronteras, ha preguntado a sus lectores cuáles consideran como los títulos más importantes de PlayStation 3, coincidiendo con el décimo aniversario del sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque este tipo de listas suele ser subjetivas y muchas veces no reflejan la realidad, resulta llamativo la gran cantidad de RPGs que los nipones han incluído entre los más relevantes:
&amp;gt; *Demon&amp;rsquo;s Souls (288)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;*The Last of Us (241)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Dark Souls (216)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Final Fantasy XIII (201)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Metal Gear Solid 4: Guns of the Patriots (200)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*NieR (197)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Valkyria Chronicles (186)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Tales of Vesperia (181)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Uncharted 2: Among Thieves (170)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Dragon’s Dogma: Dark Arisen (168)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*MAG (160)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Grand Theft Auto V (155)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Resonance of Fate (146)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Mobile Suit Gundam: Extreme Vs. Full Boost (138)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*The Elder Scrolls V: Skyrim (131)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Call of Duty: Black Ops II (120)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Uncharted 3: Drake’s Deception (114)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Journey (108)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Yakuza 5 (99)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Mainichi Issho (89)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sobran las palabras: 9 de los 20 juegos de la lista (Que llega a 30, con Persona 5 ocupando el puesto 23) forman parte de nuestro género favorito. Además, parece que también les gusta barrer para casa ya que ocho de ellos son JRPGs, siendo solo Skyrim el que se abre hueco entre ellos (otras importantes propuestas, como Fallout o Mass effect no parecen calar tan bien), si bien resulta evidente que los Souls distan mucho de tener una estética oriental y copan los primeros puestos, destacando el caso que el menos conocido de la serie, por ser el primero, es el que domina la lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorprende (desde un punto de vista occidental) la posición de Final Fantasy XIII, demasiado arriba para lo que muchos pensarían. Sin embargo, a pesar de las críticas, el primer título de Lightning es también uno de los más respetados en tierras niponas. También podemos ver a Nier en sexta posición, un diamante en bruto para muchos, pero que no llegó a cuajar su propuesta ni mucho menos. Seguramente, la cercanía de su secuela ha ayudado a que gane fuerza la idea de que muchos dejaron pasar esa joya. Lo de que el único juego de la serie Tales of que se cuele entre los 20 más relevantes empezase siendo una exclusividad de Xbox 360 (De hecho, sigue siendo exclusivo en occidente) resulta también llamativo, aunque casa con la idea que comparten muchos jugadores que consideran a esa entrega como la mejor de la saga reciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que otro título no-tan-comercial como Resonance of Fate también aparezca por la lista y sea el único RPG sin secuela de los observados, es otra sorpresa más de este listado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de sistemas de particulas - Unity3D</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/particulas-clase/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 09:23:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/particulas-clase/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;clase-de-sistemas-de-particulas-unity3d&#34;&gt;Clase de sistemas de particulas - Unity3D&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/clases/part.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los parametros mas usados son, Base, emision y renderer.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Base&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Duracion: La vida que tendra todas las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Looping: Crea un loop por el cual crea un loop de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prewarm: Aparecen todas las particulas directamente (No se inician poco a poco).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Delay: El tiempo que tardan en empezar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Lifetime: El tiempo desde que sale hasta que desaparece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Speed: La velocidad inicial de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3D Start Size: Modifica la malla para estirar las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Size: Tamaño inicial de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3D Start Rotacion: Modifica la rotacion de las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Randomize Rotacion: Rotacion aleatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start Color: Color inicial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gravity Modifier: Gravedad para las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simulation Space: Cambiar el pivote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scaling Mode: Escalar en el espacio global o loca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Play On Awake: Reproducir cuando uses Awake.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Max particle: Numero maximo de particulas del sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auto Random Seed: Donde van a aparecer desde el punto de vision las particulas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Emission&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Rate: Numero de particulas por segundo que se van a emitir.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Shape&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Shape: La forma que va a coger la particula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angle: Angulo de las particulas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Radius: Aumenta o disminuye el radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emit from: Modifica la zona de emision.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Random Direction: Direccion aleatoria.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parametros Renderer&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Render Mode: Billboard (Orientado a la camara), tipo de renderizado
Normal Direction: Direccion de la normal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Material: Material a renderizar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sort Mode: Que particulas iran por delante de lo demas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorting Fugde: Lo mismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cast Shadorws: Proyecten sombras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Receiver Shadows: Recibir sombras&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Min Particle Size: Tamaño de las particulas minimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Max Particle Size: Tamaño de las particulas maximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorting Layer: La capa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Order in Layer: Orden de la capa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Billboard alignment: Alineacion del billboard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pivot: Pivote general&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Light Probes: Si se utilizan los probes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reflection Probes: Si se utiliza reflection&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anchor override: La posicion&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trails of Cold Steel II se retrasa 4 días en España</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/trails-of-cold-retrasado/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 20:15:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/trails-of-cold-retrasado/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;trails-of-cold-steel-ii-se-retrasa-4-días-en-españa&#34;&gt;Trails of Cold Steel II se retrasa 4 días en España&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/train.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto era algo que se estaba barruntando desde este mediodía, pero hasta ahora no hemos podido contar con la confirmación oficial: al igual que ocurriera con Trails of Cold Steel, su secuela, The Legend of Heroes: Trails of Cold Steel II (PS3/Vita) no llegará a España en formato físico el 11 de noviembre, como estaba originalmente marcado, sino que lo recibiremos el 15 de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este retraso de unos días se debe a unas cuestiones evidentes de logística que, de nuevo, habría que apuntar a los problemas de distribuidoras como NIS en Europa, que ha delegado en Namco Bandai las labores de distribución de este título en nuestro país. ¿Y qué pasa si lo hace la última hora? Pues que Namco Bandai no puede distribuir todas las copias del título de Nihon Falcom en la fecha prevista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, a los que vayamos a adquirir la copia física del juego (Puesto que, digitalmente, sí estará disponible el 11, aunque su venta no computará a España) nos tocará esperar cuatro días extra. Pero, bueno, de mientras podemos hypearnos leyendo los análisis de su lanzamiento en otras regiones. Son solo unos días más.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakeo simple en Unity3d</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/Lighting-bake/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 09:28:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/Lighting-bake/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;bakeo-simple-en-unity3d&#34;&gt;Bakeo simple en Unity3d&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/unity/ligh00.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero preparamos la escena, con colores planos (simples) y algun objeto para representar en la escena, como una
esfera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/unity/ligh01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego configuramos la iluminacion para el quemado. Lo mas importante seria el echo de quitar el bakeo y seleccionar en tiempo real para preparar la escena entera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/unity/ligh02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadimos una pequeña animacion para el movimiento de la luz direccional para ver en tiempo real el movimiento y si esta bien configurado.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
public float v = 5;
private void Update(){transform.Rotate(new Vector3(0,v,0),Space.World);}

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Despues de ver que todo funciona correctamente.
Implementar un Reflection Probe para ver el reflejo de las zonas donde se quieran reflejar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/unity/ligh03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Configurar el probe:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Tipo de reflejo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando refresca&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resolucion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;HDR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Etc..&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Luego importamos el paquete de unity de characters y instanciamos unos cuantos personajes con AI y un nav mesh para que se pueda mover.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/unity/ligh04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego ponemos una esfera o un cubo de objetivo y al darle play el personaje seguira al objetivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/unity/ligh05.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el jugador no se ilumina bien por lo que creamos grupos de probes para conseguir toda la reflexion posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/unity/ligh06.gif&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El anime Ai Mai Mi confirma que tendrá tercera temporada</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/aimaimitercera/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 02:50:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/aimaimitercera/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/anime/AiMaiMe.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;el-anime-ai-mai-mi-confirma-que-tendrá-tercera-temporada&#34;&gt;El anime Ai Mai Mi confirma que tendrá tercera temporada&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Fuga Hatori, compositor musical de las dos temporadas de la adaptación televisiva animada del manga 4-koma Ai Mai Mi de Choboraunyopomi, ha revelado que en el evento “ani x wara” celebrado este fin de semana se ha anunciado la producción de una tercera temporada que se estrenará en enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itsuki Imazaki regresará para dirigir la nueva serie bajo el estudio de animación Seven al igual que ya hiciera con las dos primeras temporadas. Fuga Hatori también regresará desde las dos temporadas anteriores como compositor musical. Dream Creation se encarga de la producción, mientras que Dax Production hará lo propio con la producción de sonido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aya Uchida, Maaya Uchida y Yuka Otsubo retomarán sus roles como Mai, Mi y Ai respectivamente. Las tres seiyuus interpretaron los openings de las dos anteriores temporadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente ya se había desvelado esta información vía una tira cómica del manga en la web oficial del manga, aunque se retiraba posteriormente sin confirmarse la información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El manga está protagonizado por las chicas de un club de manga que lo mismo luchan contra malvados invasores extraterrestres, que se enfrentan a rivales en torneos o lidian con todo tipo de situaciones absurdas. De todo, menos dibujar manga como deberían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera adaptación animada llegaba en 2013, siguiéndole su secuela en 2014.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo va la cosa en el género? Edición de octubre del 2016</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/genero-octubre-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 16:00:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/genero-octubre-2016/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;cómo-va-la-cosa-en-el-género-edición-de-octubre-del-2016&#34;&gt;¿Cómo va la cosa en el género? Edición de octubre del 2016&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/generoOc01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conocer los datos (aproximados) de ventas y las puntuaciones de la crítica supone una buena forma de pulsar la apreciación actual de los RPGs en nuestro mercado, ya que son criterios como estos los que definen si un título o una saga puede tener posibilidades de seguir adelante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente, los datos de ventas suelen ir con bastante lentitud, lo cual hace que no podamos conocer exáctamente qué tal lo están haciendo estos lanzamientos. Sólo Media Create, en Japón, mantiene un ritmo actualizado de estos datos que, fuera del país nipón, casi se consideran un tabú. De hecho, compañías como Blizzard han anunciado que no harán más comentarios sobre el número de jugadores activos en su MMORPG World of Warcraft y, de hecho, tampoco han actualizado las cifras de ventas de su última expansión, Legion, de la que sólo tenemos datos de sus resultados en lanzamiento. Diferentes puntos de vista, desde luego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos, en lo que se refiere a España, la cosa sí va a un ritmo aceptable (aunque sin números concretos) y hemos podido comprobar que World of Warcraft: Legion debutó como tercer juego más vendido en el mes de septiembre, con Dragon Quest VII entrando al puesto número 8. Si pasamos por cada sistema concreto, vemos por ahí a Yokai Watch, Pokémon, God Eater 2: Rage Burst (El más vendido del mes en Vita, por delante de Minecraft) o The Witcher 3, lo cual sin ser ideal, sí que nos indica que este género no es tan impopular en el país, como podría parecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/generoOc02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;LOS RPGS MÁS VENDIDOS EN LO QUE LLEVAMOS DE 2016&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;Datos hasta septiembre del 2016&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/generoOc03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco movimiento, pues, entre los datos de ventas, como hemos comentado, ya que ninguno de los debuts del género es lo suficientemente fuerte como para lograr superar el millón de unidades vendidas en unos pocos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, resulta interesante comentar lo que NO vemos entre los 10 más vendidos del año, con debuts como el de Yokai Watch 2 (N3DS) en América, que superó las 30.000 unidades vendidas en su primera semana. Teniendo en cuenta que el título original tuvo un debut muy pobre y, tras la emisión de la serie de animación, ya va rondando las 200.000 unidades vendidas, parece que, aunque no en los niveles de Japón, la fiebre de Yokai Watch ha llegado también a occidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente, de Dragon Quest VII o Shin Megami Tensei IV: Apocalypse, los otros dos grandes RPGs de Nintendo 3DS que fueron lanzados las pasadas semanas, todavía no están disponibles sus datos numéricos aproximados, por lo que tendremos que esperar al próximo mes para poder comentar qué tal lo han hecho. Aunque si tenemos en cuenta que, en España, Dragon Quest VII se colocó entre los 10 más vendido en 15 días, no parece que pinte mal la cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Japón, por su parte, el interés ha estado en dos títulos que esperamos con muchas ganas: Persona 5 (PS3/PS4) ya supera las 450.000 unidades vendidas (Entre Persona 4 y Golden están por encima de las 700.000 en la actualidad, lo cual dice mucho de lo que ha crecido esta saga) y Monster Hunter Stories (N3DS) ha superado las 200.000. Excelentes números para estos juegos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;LOS RPGS MEJOR VALORADOS POR LA CRÍTICA EN LO QUE LLEVAMOS DE 2016&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/generoOc04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las valoraciones de la crítica, fuera parte de las alabanzas a Legion, actualmente el segundo RPG mejor valorado del año, podemos comprobar que muchos lanzamientos actuales también han logrado un buen resultado de crítica. De hecho, ya no es necesario hacer una lista sólo considerando las entradas completamente nuevas, puesto que aunque todavía hay muchos ports/remakes, la cosa se ha estabilizado y no resulta tan descompensada hacia los relanzamientos como hace unos meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shin Megami Tensei IV: Apocalypse (N3DS) ha tenido una gran entrada, actualmente dos puntos por encima de Shin Megami Tensei IV, lo cual es realmente admirable para tratarse de una secuela. De hecho, otra secuela como Trails of Cold Steel II nos ha dejado la única puntuación por encima de los 90 puntos del año en el género, si bien ha sido solo en la versión de PlayStation 3, que aún no ha llegado ni a los 4 análisis. Precisamente, el tema de los ports es algo bastante llamativo, ya que muchas versiones (especialmente en Vita) se están quedando sin analizar, como podéis comprobar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así, The Banner Saga 2, Darkest Dungeon o Hyper Light Drifter se han conseguido mantener entre los 15 RPGs mejor valorados del año, a pesar de que los analistas de consolas han bajado sus medias al dar el salto a las mismas. Bueno, menos en Darkest Dungeon, este juego es tan especial que puede sobrevivir hasta ese trance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También podemos comprobar que Dragon Quest Builders (PS4/Vita) ha sorprendido muy gratamente a muchos analistas, que lo han colocado por encima de una entrega &amp;ldquo;normal&amp;rdquo; de la serie, como el remake de Dragon Quest VII y su debut en Nintendo 3DS. Realmente llamativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, muchos datos interesantes que, esperamos, os hayan ayudado a interpretar un poco mejor cómo está la situación en el género RPG.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Alliance Alive para Nintendo 3DS muestra su primer tráiler y revela más detalles</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/alliance-trailer/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:35:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/alliance-trailer/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;the-alliance-alive-para-nintendo-3ds-muestra-su-primer-tráiler-y-revela-más-detalles&#34;&gt;The Alliance Alive para Nintendo 3DS muestra su primer tráiler y revela más detalles&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FuRyu&lt;/strong&gt; ha liberado el primer tráiler y dado más detalles de The Alliance Alive, su nuevo RPG para Nintendo 3DS desarrollado por Cattle Call (Legend of Legacy) y que cuenta con historia de Yoshitaka Murayama, creador de Suikoden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La historia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace miles de años, el mundo habitado por los humanos fue invadido por los Asmodias. Los Asmodians invadieron el mundo para tomar el control de la “Energía del Caos”, algo que amenaza su propio mundo, se convirtieron en gobernantes y pusieron una “gran barrera” al planeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gran barrera causó grandes perturbaciones al campo magnético del planeta, haciendo que el clima se descontrolase y que el “cielo azul” desapareciese para siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como efecto de esta distorsión, nació el océano conocido como “Caos Oscuro”, el cual se tragó muchas ciudades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de los humanos murió, y los pocos que sobrevivieron lo hicieron a duras penas debido a la durísima ruta marina y tuvieron que aceptar a los Asmodians como gobernantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cientos de años después, el mundo se ha dividido en varias zonas y una nueva jerarquía con los Asmodians en la cúspide se ha extendido por todo el mundo. Esto dio origen también a una nueva cultura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, por muchos años que hayan pasado, las llamas de la revolución todavía no se han apagado en los humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, el mundo comienza a ponerse en marcha de nuevo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mundos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la aparición del océano conocido como “Caos Oscuro” en los mares, el mundo queda dividido y las rutas marinas cortadas, impidiendo toda comunicación con el exterior. Cada zona aislada se convierte en un mundo propio en el que los humanos son gobernado por los Asmodians.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí podremos encontrar mundos de lluvia, de fuego o incluso un mundo prisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli4.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los protagonistas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juego cuneta con nueve protagonistas, cambiando de perspectiva de uno a otro y viviendo la historia del enfrentamiento de las dos razas. El destino de los protagonistas irá convergiendo poco a poco hasta reunirlos a todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli5.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un humano de 15 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Es amable pero muy apasionado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ursula&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli6.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una humana de 15 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Es una joven siempre animada que se dedica a manipular a Galil y cuyas verdaderas intenciones no suelen ser evidentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barbarosa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli7.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un soldado fantasma de 36 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Juró lealtad al padre de Ursula, quien en una ocasión salvó su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viviana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli8.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una Asmodian de 20 años hija de un ser mágico noble. Una historiadora de personalidad tranquila con gran interés por el mundo humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ignace&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli9.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un Asmodian de 25 años y mayordomo que trabaja para Vivian. Valora en gran medida la clase y la disciplina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rachel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli10.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mercernaria humana de 28 años contratada por el Gremio Mágico. Es una mujer amable y de las que hacen lo primero que se les pasa por la cabeza sin pensar demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renzo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli11.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven humano de 19 años que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Siempre bien informado y optimista, sus ojos reflejan una gran calma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gene&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli12.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Humano de 27 años y usuario de magia del Gremio Mágico que es subordinado de los seres mágicos. Tiene una mente abierta y no se deja llevar por el momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tiggy&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli13.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una humana de 12 años que investiga el Caos Oscuro. Es una profesora autoproclamada que ha creado varios inventos. Lucha contra los monstruos montada en su armadura “Swan Song”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El combate&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sistema de combate por turnos permitirá participar hasta a cinco personajes en cada batalla. El sistema enfatiza el tempo y cuenta con una función de avance rápido para que el tiempo pase hasta cuatro veces más rápido de lo normal. Los encuentros con los enemigos se darán cuando se toque un monstruo en el mapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alli14.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El tráiler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/5aBqWo_KyHU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier Firis se muestra en nuevos vídeos de juego: exploración, combates y Atelier</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/atelier/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 20:22:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/atelier/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;atelier-firis-se-muestra-en-nuevos-vídeos-de-juego-exploración-combates-y-atelier&#34;&gt;Atelier Firis se muestra en nuevos vídeos de juego: exploración, combates y Atelier&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/atelier01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gust&lt;/strong&gt; ha lanzado tres nuevos vídeos de juego de &lt;strong&gt;Atelier Firis: The Alchemist of the Mysterious Journey&lt;/strong&gt; presentando la exploración de mapas, los combates y las funciones del Atelier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atelier Firis se lanzará el 2 de noviembre en las PlayStation 4 y PSVita japonesas, teniendo confirmada su futura llegada a occidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/gif/004.gif&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/4AygyVw-vUw&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/dcLZFf7G-pU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/nNWfV05tjIA&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Alliance Alive para 3DS detalla su mundo, sus personajes y más</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/alliancealive/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 16:52:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/alliancealive/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;the-alliance-alive-para-3ds-detalla-su-mundo-sus-personajes-y-más&#34;&gt;The Alliance Alive para 3DS detalla su mundo, sus personajes y más&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alliance.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El número de esta semana de la revista Famitsu ha dado más detalles de The Alliance Alive, el nuevo RPG de FuRyu para Nintendo 3DS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juego será un “nuevo RPG clásico”, pues tomará los elementos clásicos del género y los reconstruirá con las técnicas modernas. La historia nos presentará los esfuerzos de los humanos a la hora de oponerse a los seres mágicos que han gobernado el mundo con mano dura durante miles de años. El mundo se dividirá en varias zonas, cada una con su propia cultura, y los jugadores controlarán a los personajes a placer por los mapas. Las batallas darán comienzo al toparse con un símbolo enemigo. En total serán nueve los personajes principales, todos protagonistas, y que comenzarán su viaje con objetivos diferentes hasta ir convergiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los personajes principales son:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Galil – Un muchacho que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Es amable pero muy apasionado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ursula – Una chica rubia que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Es una joven siempre animada que se dedica a manipular a Galil y cuyas verdaderas intenciones no suelen ser evidentes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Barbarosa – Un soldado fantasma que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Juró lealtad al padre de Ursula, quien en una ocasión salvó su vida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vivian – Hija de un ser mágico noble. Una historiadora de personalidad tranquila con gran interés por el mundo humano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ignace – Un ser mágico y mayordomo que trabaja para Vivian. Valora en gran medida la clase y la disciplina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rachel – Mercernaria contratada por el Gremio Mágico. Es una mujer amable y de las que hacen lo primero que se les pasa por la cabeza sin pensar demasiado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Renzo – Un joven que pertenece a la resistencia conocida como “Cuervos de la noche”. Siempre bien informado y optimista, sus ojos reflejan una gran calma.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jean – Usuario de magia del Gremio Mágico que es subordinado de los seres mágicos. Tiene una mente abierta y no se deja llevar por el momento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tigi – Una chica que investiga el flujo negro. Es una profesora autoproclamada que ha creado varios inventos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Famitsu también incluye una entrevista con el equipo, de la cual podemos extraer unos cuantos detalles más:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tras investigar qué buscaba la gente y qué no ofrecían el resto de compañías, se dieron cuenta de que la respuesta era un RPG bien equilibrado entre historia y mecánicas de juego.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Querían crear un mundo de gran variedad que hiciera que recorrerlo sin más, ya fuera entretenido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Decidieron ir en contra de las modas y usar un mapa del mundo a la antigua usanza, caminando por él y pudiendo hacerte una imagen global del mundo con ello.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Están optimizando la distancia entre pueblos y mazmorras, así como el porcentaje de encuentros, para que sea una sensación satisfactoria y no agobiante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los vehículos que permitirán alcanzar nuevos lugares, también estarán presentes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una de las razones para que haya nueve protagonistas es que cada cual encuentre uno que le guste.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se podrá personalizar a placer el equipo con armas como espadas, lanzas y más.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las batallas contará con un elemento llamado “Despertar” que proporcionará una nueva técnica en el momento o subirá las estadísticas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuanto mayores y más fuertes sean los enemigos contra los que se combata, más rápido crecerán los personajes. Habrá ciertos elementos que permitirán impulsar este crecimiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El grupo se compondrá de hasta cinco personajes. Habrá también formaciones y un sistema de “Gremio” que potenciará al grupo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El equipo principal del juego es:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Productor y director – Masataka Matsuura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Argumento – Yoshitaka Murayama&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diseño de juego  – Kyoji Koizumi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Director artístico – Masayo Asano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compositor – Masashi Hamauzu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diseño de personajes – Ryou Hirao&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desarrollo – Cattle Call (responsables de The Legend of Legacy)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;The Alliance Alive se lanzará en primavera de 2017 en las Nintendo 3DS japonesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/alliance2.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más detalles de Blue Reflection para PlayStation 4 y PSVita</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/bluereflection/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 20:25:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/bluereflection/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;más-detalles-de-blue-reflection-para-playstation-4-y-psvita&#34;&gt;Más detalles de Blue Reflection para PlayStation 4 y PSVita&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gust ha liberado más detalles de Blue Reflection: Sword of the Girl Who Dances in Illusions, su próximo RPG para PlayStation 4 y PSVita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interactúa con tus amigas en la escuela&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La protagonista es Hinako Shirai, quien tras sufrir una lesión que la obliga a retirarse de su amado ballet, conoce a dos chicas llamadas Yuzuki Shijou y Raimu Shijou. Hinako está encantada de poder ir a clase a diario con Yuzuki y Raimu, y poco a poco irá conociendo mejor a sus compañeras de clase y maduran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Mejorando lazos y haciendo amigas se podrán activar eventos tanto dentro de la escuela como en los días libres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Cada chica tiene sus propios problemas, como el amor y las relaciones humanas. Habrá situaciones en las que Hinako se pase de la raya y acabe enfadando a alguien…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los corazones de las chicas y las Reflectors&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las preocupaciones y problemas de las estudiantes no solo se pueden resolver en el mundo real. Existe un “Mundo Diferente”, un mundo surgido del subconsciente del colectivo de la humanidad en el que acechan las causas principales de esos problemas. Hinako y sus amigas entrarán en este mundo como Reflectors para resolver tales problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu05.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para poder resolver los problemas deberá buscar emociones cristalizadas que causan problemas en el Mundo Diferente. En este Mundo Diferente, que es la misma mente humana, Hinako y sus amigas tendrán que superar todo tipo de retos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu06.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu07.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu08.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de los Fragmentos, en el Mundo Diferente también se podrán conseguir objetos. Estos objetos que se encuentren se podrán usar para crear otros útiles a la hora de recuperarse o explorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu09.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu10.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al encontrar a un enemigo en el Mundo Diferente, dará comienzo el combate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu11.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Hinako, que se transforma en Reflector mediante el uso de poder mágico, se lanzará a la batalla con toda su fuerza y con una espada en mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu12.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Yuzuki en cambio porta una vara cuando se transforma en Reflector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu13.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– El arma de Reimu es un poco más particular, pues se abre paso en combate con un peluche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luchando, explorando y obteniendo Fragmentos en el Mundo Diferente, se irán produciendo cambios en los problemas que las estudiantes enfrentan en el mundo real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu14.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Encontrando Fragmentos, Hinako y sus amigas irán haciéndose poco a poco más fuertes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu15.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Hinako lucha como Reflector con la esperanza de que algún día sane su lesión. Sin embargo hay cierto cambio produciéndose poco a poco en el mundo real…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu16.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Personaje: Shihori Sugamoto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu17.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Voz: Mikako Komatsu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altura: 162 cm&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peso: 47,5 kg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le gustan: Los accesorios bonitos&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Una chica muy sexy con un aura única. Es una gran conocedora de la moda y no duda en aconsejar a quien se lo pide en cuanto a aspecto. Es una chica preciosa con mucho estilo y a la que los hombres suelen rescatar de una forma u otra, además de tener poca experiencia enfrentándose a dificultades. Tiene muchos amigos masculinos, con lo que suele salir con chicos a solas. Para Shiori, sin embargo, el sexo no importa nada en la amistad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ediciones limitadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gust lanzará dos ediciones limitadas de Blue Reflection: Sword of the Girl Who Dances in Illusions con la “Premium Box” y la “Special Collection Box“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Premium Box incluirá:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una copia del juego&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un código para descargar un traje especial para Hinako&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda sonora oficial de Blue Reflection en tres discos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libreto “Dengeki Hoshinomiya Bunko”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un póster de tela tamaño B3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un set de tres tarjetas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un calendario escolar&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La Special Collection Box incluirá:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una copia del juego&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un código para descargar un traje especial para Hinako&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda sonora oficial de Blue Reflection en tres discos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libreto “Dengeki Hoshinomiya Bunko”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un póster de tela tamaño B3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un set de tres tarjetas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un calendario escolar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un póster de tela reversible a tamaño real&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un set de pósters extra grandes de los personajes&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu18.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;– El libreto “Dengeki Hoshinomiya Bunko”&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/blu19.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;– La banda sonora.&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blue Reflection: Sword of the Girl Who Dances in Illusions de momento no tiene fecha de lanzamiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia de Bravely Default.</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/guia_bravely_default/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 14:11:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/guia_bravely_default/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;guía-de-bravely-default&#34;&gt;Guía de Bravely Default&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_01.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es evidente, esta no será una guía &amp;ldquo;al uso&amp;rdquo; y responderá más a decisiones personales de mi propia partida más que a criterios objetivos especialmente efectivos para cada situación, así que espero que comprendáis que mientras esté realizando este proyecto, muchas partes serán susceptibles de cambio porque, al avanzar en la partida, puede que descubra que cierta cosa que hice se podría haber hecho de otra forma o igual me dejé algo atrás&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;ÍNDICE&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;- Demo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Preguntas frecuentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Trabajos&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;3.1 - Aprendiz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2 - Monje&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.3 - Mago Blanco&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.4 - Mago Negro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.5 - Caballero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.6 - Ladrón (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.7 - Mercader (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.8 - Esgrimago (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.9 - Mago del tiempo (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.10 - Cazador (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.11 - Invocador (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.12 - Valquiria (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.13 - Mago Rojo (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.14 - Creador de bálsamos (Trabajo opcional) + Lista de combinaciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.15 - Artista (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.16 - Pirata (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.17 - Ninja (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.18 - Maestro espadachín (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.19 - Ocultista&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.20 - Maestro espiritual&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.21 - Templario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.22 - Caballero oscuro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.23 - Vampiro (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.24 - Hechicero (Trabajo opcional)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;- abilidades especiales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- La reconstrucción de Norende y los Némesis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Bestiario: Localización de todos los monstruos para completar el Diario de D.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Objetos y equipo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;- Cómo se hizo, dibujos y curiosidades&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;8.1 - Introducción: La sima de la desesperanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.2 - Capítulo 1: Sentarse es para perros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.3 - Capítulo 2: Un día, bajo el cielo azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.4 - Capítulo 3: Lazos amados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.5 - Capítulo 4: Blanco y negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.6 - Capítulo 5: Escenario de ayer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.7 - Capítulo 6: Resonancias: Inquietud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.8 - Capítulo 7: Resonancias: Desesperación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.9 - Capítulo 8: Resonancias: Paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.10 - Final alternativo: Spoiler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.11 - Final: Bravely Default.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;1 - DEMO&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_02.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la demo de Bravely Default es una de esas demos que vale la pena jugar por el impacto que tendrá en el juego real, ya que completar los diferentes retos de la misma nos otorga objetos extra al comenzar la versión definitiva y los datos de Street Pass se conservan, lo cual es un aliciente extra para probarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero pasemos a lo interesante: Los oficios disponibles. Son 9 (Habrá 24 en la versión final) y limitados a 4 niveles (14 en el juego), pero ya podemos hacernos una idea de cuáles podrán ser nuestros favoritos para empezar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo que la versión definitiva estará traducida al español, así que ni los nombres de las habilidades ni el nivel en el que se aprenden serán las mismas que en la versión final del juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;FREELANCER&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Parametros:&lt;/strong&gt; Todos nivel C&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Dominio de equipo:&lt;/strong&gt; Todos a nivel B&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidad base: Late Bloomer -&amp;gt;&lt;/strong&gt; Sus parametros aumentan en un 1% por cada oficio llevado al maximo.&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Examine:&lt;/strong&gt; El Libra de toda la vida para conocer la VIT restante de nuestros enemigos. Bastante útil contra jefazos, sobre todo para jugadores impacientes.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dungeon Master:&lt;/strong&gt; Anula el daño y el efecto causado por el terreno fuera de combate. En la demo es útil en la zona del bosque, con esos pozos de veneno. (Habilidad de Apoyo: 1 Ranura).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mislead:&lt;/strong&gt; Reduce las posibilidades de ser atacado por el enemigo. Puede ser útil en magos, pero yo prefiero usar Default para defenderme.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Divining Rod:&lt;/strong&gt; Revela cuántos cofres quedan por abrir en una mazmorra. Interesante para la versión final, bastante inútil en la demo, con una sola sala oculta. (Habilidad de Apoyo: 1 Ranura).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El oficio &amp;ldquo;Caballero Cebolla&amp;rdquo; del juego no es de los más interesantes, ya que su habilidad base no brilla demasiado con solo 9 oficios. Solo veo útiles su Examine y las habilidades de soporte en momentos puntuales, pero poco más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;KNIGHT&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Parametros:&lt;/strong&gt; VIT B, Ataque B, Defensa S, Espíritu B. Todo lo demás: D.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Dominio de equipo:&lt;/strong&gt; Espadas y Escudos S, Lanzas, cascos y armaduras, A, resto: B o inferior.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidad base: Protect Ally -&amp;gt;&lt;/strong&gt; Defiende automáticamente a un aliado que esté a punto de morir.&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ironclad:&lt;/strong&gt; Maximiza la defensa (+150%) durante un turno. Coste: 5 PM. No es muy útil, hay habilidades mejores.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Two Handed:&lt;/strong&gt; Permite usar la mano del escudo para coger el arma con dos manos y duplicar su poder. Muy útil en composiciones ofensivas. (Habilidad de Apoyo: 1 Ranura).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Full Cover:&lt;/strong&gt; Defiende a un aliado de los ataques directos durante todo un turno. En el juego final es una habilidad de nivel 10, así que imaginad lo OP que está. Ideal para cubrir a curanderos, magos negros o ninjas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chivalrous Spirit:&lt;/strong&gt; Aumenta tu defensa un 25% por cada habilidad protectora que uses. Hay habilidades de apoyo mejores en la demo. (Habilidad de Apoyo: 1 Ranura).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El clásico caballero combina habilidades defensivas y ofensivas, lo cual lo hacen apto para cualquier situación. En los momentos finales de la demo, lo usaba con escudo para cubrir a mi Ninja, que era quien recibía más daño, pero también lo probé como guerrero ofensivo con arma a dos manos y pega bastante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;BLACK MAGE&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_05.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Parametros:&lt;/strong&gt; VIT: C, MP: A, INT: A, SPIRIT: B, Rapidez: C, Resto: D o menos.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Dominio de equipo:&lt;/strong&gt; S en bastones, B en varas y dagas. Resto: E.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidad base: Black Resonance -&amp;gt;&lt;/strong&gt; Aumenta el daño de los conjuros si hay más magos negros en el grupo.&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Black Magic LV. 1:&lt;/strong&gt; Piro, Hielo y Electro. Los clásicos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Black Magic LV. 2:&lt;/strong&gt; Mutis, Veneno y Morfeo. Solo Veneno es realmente interesante contra ciertos enemigos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Damage Dispersion:&lt;/strong&gt; Reduce el daño recibido compartiéndolo con los aliados. Hay habilidades mejores. (Habilidad de Apoyo: 1 Ranura).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Black Magic LV. 3:&lt;/strong&gt; Piro+, Hielo+  y Electro+. Sinceramente: Ni los he usado.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;No sé si es que es cosa de la demo o que estoy muy exquisito, pero la impresión que me deja este oficio es que su daño no es muy superior al de los oficios físicos que, además, no tienen que consumir PM. Puede que en el juego real este oficio sí tenga la importancia que siempre ha tenido, pero lo dicho: En la demo no se la he visto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;WHITE MAGE&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_06.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Parametros:&lt;/strong&gt; VIT: D, MP: S, SPIRIT: A, Resto: C o menos.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Dominio de equipo:&lt;/strong&gt; S en bastones, B en varas y escudos, C en dagas. Resto: E.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidad base: Self Healing -&amp;gt;&lt;/strong&gt; Te recupera de los estados alterados tras el combate. (MUY útil en los comienzos del juego, con serpientes que te envenenan).&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;White Magic LV. 1:&lt;/strong&gt; Cure, Poisona, Blinda. La Cura vital para cualquier grupo y un par de estados alterados corregidos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;White Magic LV. 2:&lt;/strong&gt; Aero, Coraza, Escudo. Aero puede hacer daño al principio del juego y las habilidades defensivas pueden ser útiles&amp;hellip; Hasta que pruebas al Performer.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Angelic Ward:&lt;/strong&gt; 50% de posibilidades de que el daño recibido disminuya un 50%. (Habilidad de Apoyo: 1 Ranura) La habilidad más rota de la demo. Con diferencia. VITAL para todo tu grupo, ya que reduce el daño recibido una barbaridad y, por supuesto, esta habilidad está nerfeada a tope en la versión final, donde costará 3 Ranuras y el % de activarse baja al 25%.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;White Magic LV. 3:&lt;/strong&gt; Cura+, Lázaro, Esna. Lázaro es caro (18 PM), pero vale la pena tenerlo y Cura+ es vital en los momentos finales de la demo, así que alguien con White Magic es un &amp;ldquo;must have&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un Mago Blanco es indispensable para cualquier grupo que se precie, así que por lo menos uno de tus personajes deberá tener sus habilidades disponibles. Además, con lo OP que está Angelic Ward, casi que todo el mundo va a dominar este oficio en la demo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;RED MAGE&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_07.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Parametros:&lt;/strong&gt; VIT/DEF/VEL: C, MP/ATK/SPI/INT: B, DESTREZA: A.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Dominio de equipo:&lt;/strong&gt; A en espadas, B en casi todas las armas y C en escudos, cascos y armaduras.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidad base: Revenge -&amp;gt;&lt;/strong&gt; 25% de posibilidades de ganar 1 BP por recibir daño.&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B/W Magic LV. 1:&lt;/strong&gt; Puede usar los hechizos de nivel 1 de Mago Blanco y Negro.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turn Table:&lt;/strong&gt; Gana 1 BP por ataque esquivado. Útil en ciertos roles. (Habilidad de Apoyo: 1 Ranura).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B/W Magic LV. 2:&lt;/strong&gt; Sobre todo resulta interesante tener Veneno, pero ya hemos visto que no son habilidades muy allá.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adrenaline:&lt;/strong&gt; +1 BP por enemigo que derrote el Mago Rojo. MUY interesante, sobre todo para el juego definitivo.  (Habilidad de Apoyo: 2 Ranuras).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El Mago Rojo es una buena opción para seguir llevando a un Mago (Blanco, principalmente) como segundo rol y así aprovechar sus estadísticas superiores para el combate físico. Puede que no sea tan buen mago, pero sus Cura+ son lo suficientemente buenas para mantener al grupo sin problemas y siempre podrás tirar de las habilidades de nivel 2 del Mago Negro si te hacen falta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;NINJA&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_08.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Parametros:&lt;/strong&gt; DESTREZA: A, VEL: S, INT: B, Resto C menos DEF y SPI, que es D.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Dominio de equipo:&lt;/strong&gt; Dagas S, Katana B, resto C o menos.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidad base: Dual Wield -&amp;gt;&lt;/strong&gt; Puede llevar dos armas y ambas causan el mismo daño.&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utsusemi:&lt;/strong&gt; Esquiva el primer ataque físico que reciba. Muy útil si está con poca vida.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transcience:&lt;/strong&gt; Contraataca tras esquivar un ataque. Combinado con Utsusemi es un chiste. (Habilidad de Apoyo: 1 Ranura).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comeback Kid:&lt;/strong&gt; Aumenta su ataque un 25% tras esquivar un ataque. Puede ser muy buena habilidad. (Habilidad de Apoyo: 1 Ranura).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ikkikasei:&lt;/strong&gt; Duplica los ataques que realiza en este turno. Bien usado, resulta un abuso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Su habilidad Dual Wield y las buenas dagas que se pueden lograr desbloqueando la tienda en la reconstrucción de Norende hacen de este oficio a uno de los más efectivos a la hora de hacer un daño masivo a los enemigos. Eso sí, su resistencia será de las más bajas del juego, así que procura tenerla bien defendida por un Knight si no quieres llevarte una desagradable sorpresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;PERFORMER&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_09.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Parametros:&lt;/strong&gt; VIT/DEF: B, Resto C o menos.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Dominio de equipo:&lt;/strong&gt; Varas, Dagas y cetros: S, Espadas A, resto C o menos.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidad base: Save Singing MP -&amp;gt;&lt;/strong&gt; Las canciones cuestan menos PM. Vamos, lo que viene a ser un &amp;ldquo;si quieres cantar, usa este oficio o gasta PMs a saco&amp;rdquo;.&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Love Power:&lt;/strong&gt; Sube un 25% el ataque del grupo. Coste: 30 PM (15 si eres Performer) No merece la pena salvo que tengas mucha prisa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;One More For You:&lt;/strong&gt; Le da 1 BP a un aliado. Coste: 26 PM. Para mi gusto, no merece demasiado la pena.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Catch Me:&lt;/strong&gt; Aumenta las posibilidades de ser objetivo de losa taques del enemigo en los siguientes turnos. Coste: 10 PM. Viene bien para tanques.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Buff Up:&lt;/strong&gt; Aumenta un 5% todos tus stats al final de cada turno. Es decir, que en 5 turnos tus personajes irán más petados que con Love Power y una ración de Corazas/Escudos y en 10 estarán a tope. Una chetada de proporciones épicas. (Habilidad de Apoyo: 2 Ranuras).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sus canciones no son la panacea, aunque resultan útiles contra los jefes del juego, pero lo de Buff Up es tal abuso que vale la pena que todos lo aprendan. Además, su diseño es chulísimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;VALKYRIE&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_10.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Parametros:&lt;/strong&gt; VIT/ATK/DEF/VEL: B, Resto C o menos.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Dominio de equipo:&lt;/strong&gt; Lanzas S, Armaduras/Escudos/Cascos: A, resto C o menos.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidad base: Soul Mates -&amp;gt;&lt;/strong&gt; Gana un +25% en su ataque durante 5 turnos si un aliado muere.&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jump:&lt;/strong&gt; Desaparece como posible objetivo del enemigo durante un turno y cae en el siguiente causando daño extra. Útil al principio y bastante pasable al final de la demo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crescent Moon:&lt;/strong&gt; Un ataque que acierta a todos los enemigos. Muy útil para grupos grandes.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierce Default:&lt;/strong&gt; Causa el mismo daño incluso cuando el enemigo usa Default. No merece mucha la pena por 2 ranuras. (Habilidad de Apoyo: 2 Ranuras).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BP Skill Amp:&lt;/strong&gt; Aumenta el coste de las habilidades que consumen BP, pero éstas cuasan un 1.5 más de daño. Puede ser muy fuerte, pero por 3 ranuras no lo veo. (Habilidad de Apoyo: 3 Ranuras).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Diseño espectacular, buenos stats, habilidades útiles para buena parte del juego&amp;hellip; Es un oficio por el que pasar sí o sí cuando quieres tener a un personaje fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;SWORDMASTER&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_11.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Parametros:&lt;/strong&gt; VIT/MP/ATK: B, SPI/VEL: A, Resto C o menos.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Dominio de equipo:&lt;/strong&gt; Katanas S, Armaduras/Escudos/Cascos: A, Dagas y Espadas B, resto C o menos.&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidad base: Counter -&amp;gt;&lt;/strong&gt; Puede contraatacar a los enemigos que le causen daño.&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nothing Ventured:&lt;/strong&gt; Reduce el daño recibido en un 50% durante un turno y contraataca si es atacado. Es MUY buena habilidad, sobre todo si sabes que el enemigo te va a atacar.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mustitask:&lt;/strong&gt; Tienes un 25% de posibilidades de ejecutar un ataque extra este turno. Puede venir bien, pero por el coste de 2 Ranuras, no es TAN rentable en la demo, con 4 Ranuras como límite.(Habilidad de Apoyo: 2 Ranuras).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Squeaky Wheel:&lt;/strong&gt; Reduce en 1 el BP del enemigo. Este ataque tiene un 30% de posibilidades de funcionar contra jefes. Y por esa penalización, la habilidad es practicamente inútil. Muy pocos enemigos de relleno de la demo pueden ser verdaderamente peligrosos con muchos BP.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redoubled Effort:&lt;/strong&gt; Aumenta el daño causado en un 1.1 si tienes i BP, en 1.21 si tienes 2 BP, en 1.33 si tienes 3 BP y en 1.46 si tienes 4 BP. No sé por qué, pero en la demo no se notaba tanto el efecto y el tiempo que pierdes haciendo Default para cargar BP no compensaba el daño extra. (Habilidad de Apoyo: 2 Ranuras).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;EL oficio ofensivo de la demo. A sus buenos stats se le une la posibilidad de contraatacar, lo cual hace que cause más daño a largo plazo que otros roles basados en el daño físico. Además, puede hacerse muy resistente con Nothing Ventured y llevando una katana a dos manos se convierte en un monstruo. Genial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estos roles, yo acabé la demo (Nivel &lt;sup&gt;19&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;20&lt;/sub&gt;, todos los roles en nivel 4) con un Swordmaster (Buff Up, Two Handed y Angelic Ward), un Mago Rojo (Buff Up, Angelic Ward, Turn Table y Mago Blanco de segundo rol), un Ninja (Buff Up, Angelic Ward y Transcience) y un Knight (Buff Up, Angelic Ward y Chivalrous Spirit) y no tuve problemas para acabar con los mega-enemigos extra que salían al final: Dragon y Automaton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me bastaba con atacar con Ninja, Sowrdmaster y Mago Rojo, mientras que con el Knight usaba Full Cover sobre el Ninja para anular el posible daño que ésta pudiera recibir. El resto, con equipo de Norende a nivel 4, podía aguantar sin problemas los ataques de esos enemigos especiales y con Cura podía recuperarlos tras cada oleada de ataques que soltaban los jefazos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para subir de nivel, una vez que te dicen que vayas al bosque, bastaba con encontrar un grupo de setas o escorpiones y que se dedicaran a llamar a sus compañeros para tener un combate sin fin en el que ganar experiencia y puntos de oficio a saco. Una vez que has completado la torre, me dediqué a farmear a la tortuga-jefe de la zona del bosque, que daba 70 JP y permitía maximizar los oficios en nada y menos, aunque en la costa hay también unos enemigos más que interesantes para esa labor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_12.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;En la versión final el primer jefazo del juego acaba como enemigo de relleno, imaginad lo grande que será.&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la reconstrucción de la ciudad, tuve la suerte de encontrarme con dos personas que tenían la demo, así que con 4 señores (El tercero te lo dan al completar las 3 mazmorras de los alrededores de la ciudad) no costaba casi nada reconstruir cada zona, bastaba con dejar cargando la N3DS encendida, con la demo puesta, para finiquitar la reconstrucción y poder comprar el equipo gordo que te venden allí. Además, completar la reconstrucción de Norende en la demo desbloquea una recompensa extra para la versión final:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Empezar la demo: 2 Antídotos, 2 Colirio y 2 Hierbas de eco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Derrotar a Melousine: 3 Pociones y 1 Ultrapoción.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Derrotar al Minotaur: 1 Bastón y 1Éter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Derrotar a la Adamant Turtle: 1 Vara y 1 Éter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Derrotar al Dragon: 1 Yelmo de bronce y 1 Armadura de cuero.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Derrotar al Automaton: 1 Espada ancha y 1 Broquel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Completar la reconstrucción de Norende (Desbloquear 2 caminos y subir 4 tiendas a nivel 3): Aro de bronce y 2 Plumas de fénix.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por completarlo todo: 2 ciudadanos para la población de Norende y hasta un máximo de 20 si has logrado aumentar la población de la ciudad usando la demo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;2 - PREGUNTAS FRECUENTES&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_13.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el fin de ayudar más fácilmente a los nuevos lectores que tengan una duda concreta y no quieran buscarla en toda la guía (Vag@s :P) esta entrada resolverá las dudas más frecuentes que pueden tener los jugadores y no-jugadores de Bravely Default.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿De verdad merece la pena este juego? ¿Cómo es?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta es una pregunta muy común de los poseedores de una Nintendo 3DS y siempre digo lo mismo: Si te gustan los Final Fantasy clásicos y JRPGs similares, el juego te va a gustar, sin duda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidentemente, este título no tiene la complejidad argumental de los Final Fantasy más importantes, pero sí que ofrece a unos personajes muy carismáticos, tanto aliados como enemigos que harán la aventura muy amena, divertida y con sus sorpresas, que siempre se agradecen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dificultad está bien ajustada (Puedes poner el juego en Difícil desde el primer momento si te quieres asegurar de afrontar un reto importante), hay muchos secretos, el sistema de combate es muy dinámico, la frecuencia de los combates aleatorios es adecuada (Y se puede modificar en todo momento) y la duración supera las 60 horas tranquilamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las únicas quejas más o menos importantes residen en que tras el Capitulo 4 la historia se toma un respiro y tenemos 4 capítulos bastante flojos en ese aspecto, donde nuestra labor será disfrutar más de los combates que de otra cosa. Al final, todo se volverá mucho más épico, pero hay gente con poca paciencia a la que ese momento del juego les mata completamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_14.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Qué pasa con esos cofres azules? ¿Cómo los abro?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tranquilidad, no podrás abrir los cofres azules hasta que logres la Llave de cofre en el Capítulo 6, así que simplemente necesitarás paciencia hasta llegar a ese capítulo. ;)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tengo al Invocador, pero solo a una invocación. ¿Dónde consigo al resto?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para lograr más invocaciones, deberás encontrar a los anacoretas ocultos en diferentes zonas del mundo y sobrevivir a la invocación que te lancen. Su localización es la siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hresvelgr&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Templo del Viento, P1. (Capítulo 2 en adelante)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ziusudra&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Monte Fragmentum. (Capítulo 2 en adelante)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fuego Prometeo&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Templo del Fuego. (Capítulo 3 en adelante)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deus ex Máchina&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Torre Perpetua, P1. (Capítulo 4 en adelante)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Susano&amp;rsquo;o&lt;/strong&gt; -&amp;gt; Isla al noreste del mapa con forma de media Luna, en la parte más lejana del puerto. (Capítulo 3 en adelante)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Para sobrevivir a estos potentes ataques, es altamente recomendable tener mucha resistencia mágica y, si es posible, toda la defensa elemental que puedas llevar, ya que salvo Susano&amp;rsquo;o el resto están afiliados a un elemento y, de hecho, podrías anular por completo su daño llevando cierto equipo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Qué es eso de que el juego tiene dos finales?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sí, Bravely Default tiene dos finales distintos, pero NO voy a spoilear nada. Simplemente quiero tranquilizarte: DA IGUAL el final que tomes, una vez lo acabes te devolverán al momento previo a la toma de decisión y podrás hacer el otro sin ningún problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no, siempre podrás empezar una Partida+ desde el comienzo manteniendo todo lo logrado en la partida anterior, así que hay varias opciones para que no te tengas que preocupar demasiado sobre el camino a tomar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo logro más trabajadores para reconstruir el pueblo de Norende?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_15.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay muchos métodos para lograrlos, así que será difícil que no tengas a suficientes trabajadores para reconstruir Norende.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Completar la demo de Bravely Default. Esto nos otorgará un mínimo de 2 nuevos habitantes y un máximo de 20 de forma directa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Entablar Street Pass (Ya sabéis, llevaros la consola con el Wireless encendido por la calle) con otra Nintendo 3DS en la que se haya jugado a Bravely Default. Con cada encuentro, recibiremos un nuevo habitante.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Usar Act. datos en el menú de guardado del Aventurero. Esto requerirá tener conexión a internet con la consola y nos otorgará 3-4 nuevos habitantes a los que podremos también invocar en combate. Esto sólo se puede hacer una vez por día.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Usar Añad. amigos en el menú de guardado del Aventurero. Dependiendo de si nuestro amigo está al lado nuestro o tenemos que usar internet variará la opción a escoger, pero sea en el caso que sea, nos otorgará un nuevo habitante para nuestro poblado.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Y dónde compro los objetos que desbloqueo en Norende?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Simplemente, habla con el Avenutrero que guarda la partida, él nos ofrecerá la opción de comprar los objetos o el equipo que hemos desbloqueado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Cuál es el mejor sitio para entrenar?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esto es algo que cambia en cada capítulo, pero en general se podría decir que en los 4 primeros vale cualquier zona nueva y, una vez que lleguemos al capítulo 5, el mejor punto será el Jardín Florem o Madera Vieja, donde salen grupos de 6 Raflesia que dan muchisima EXP y PT. Eso sí, lleva protección contra el sueño o muerte, por las Hamadriades que salen por la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás en el Capítulo Final, el Cierre de Dimensión es también un buen punto donde subir como la espuma.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Dónde está el barco fantasma? ¿Qué pasa si le doy a &amp;ldquo;no subir&amp;rdquo; y lo pierdo?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_16.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El barco fantasma que nos comentan en el Capítulo 3 aparece de noche en la zona al norte o al sur de Grandeza, oculto en la niebla que veis en la imagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tenéis mala suerte y le dais por error a la opción de dejar pasar el barco, tendréis que esperar a que se vuelva a hacer de noche y buscar de nuevo la niebla. No, no lo perderéis para siempre. ;)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo llego a la mazmorra secreta de la que he oído hablar?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El Cierre de Dimensión se encuentra en el centro de la isla de media Luna donde logramos a Susano&amp;rsquo;o, pero solo podremos acceder ahí en el capítulo final cuando nos hayan dado permiso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el &amp;ldquo;final largo&amp;rdquo; el permiso nos lo dan en el transcurso normal de la aventura, pero en el &amp;ldquo;final rápido&amp;rdquo; tendremos que ir al Castillo Vampiro y hablar con su poseedor para que nos deje acceder a esa mazmorra.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;He visto que mucha gente tiene unos trajes raros que no se corresponden a ninguno de los trabajos del juego, ¿cómo los consigo?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Estos trajes especiales se equipan en una zona nueva de nuestro equipo y sustituyen la apariencia normal del trabajo que estén usando nuestros personajes. 4 de ellos se consiguen en diferentes tiendas de Norende y valen 200.000 pg. De hecho, hay un quinto traje a la venta allí que permite cambiar la apariencia para que nuestros personajes sean como si estuvieran usando el trabajo Aprendiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, en el Capítulo 5, al derrotar al enemigo opcional de Florem lograremos un nuevo traje opcional exclusivo de Edea y si completamos el &amp;ldquo;final spoiler&amp;rdquo; nos entregarán un traje opcional extra para Agnès.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo borro mi partida?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En la pantalla del título, dale a una especie de flecha que hay en la esquina inferior derecha, eso revelará un desplegable que te permitirá borrar/copiar la partida.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Cómo derroto a X enemigo?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_17.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Bravely Default hay muchas estrategias y combinaciones posibles para derrotar a casi cualquier enemigo sin muchos problemas, en la guía explico diferentes estrategias para cada situación, así que basta con buscar ese enemigo que te mata siempre y ver lo que comento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si te vas por el final del Capitulo 4 en adelante, la estrategia más rota del juego a mi parecer es la del Maestro Espiritual con 3 compañeros que puedan usar técnicas de Ninja:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplemente nos tenemos que asegurar de que nuestro Maestro Espiritual sea el personaje más rápido del combate (Ser Ninja, usar las habilidades de apoyo que aumenta la Agilidad y el accesorio Reloj dorado nos garantiza esa posibilidad), no se vaya a quedar con PBs en negativo (Presteza universal del Mago del Tiempo arregla eso) y que los compañeros puedan atacar antes que él (Los Ninjas tienen la técnica Golpe Rápido que se adelanta a TODO) para que la situación sea insuperable para el enemigo: El Maestro Espiritual usa Quietud cada dos turnos. Con eso, no nos pueden dañar y nosotros podremos efectuar 12 ataques con Golpe rápido cada dos turnos antes de que el Maestro Espiritual vuelva a usar Quietud para mantener la inmunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo los estados alterados nos podrían poner en un aprieto, pero para algo tenemos Guardahada, que nos confiere inmunidad a ellos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;No encuentro los pergaminos de magias definitivos. ¿Dónde están?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Grandeza no es solo una nave, también tiene tiendas en su interior. Simplemente espera al Capítulo 5 y entra en sus tiendas para comprar esos conjuros.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;3 - TRABAJOS&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 - APRENDIZ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_18.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Aprendiz es el trabajo inicial y, por tanto, nos acompañará en las primeras horas de la aventura. Sus habilidades iniciales son realmente útiles, ya que Libra es básica para conocer la fuerza y debilidades del enemigo, Obsequio es la mejor cura inicial, Vara divina impedirá que nos saltemos algún cofre oculto y Señor mazmorras hace que algunas zonas sean un paseo en el parque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, tras el nivel 4, su utilidad como trabajo principal va mermando conforme logramos nuevos trabajos más especializados. Podríamos intentar llevarlo al nivel 10, para aumentar la ganancia de PT, lo cual se costearía por sí mismo, pero esto es algo que solo se podría plantear en el capítulo 4, donde se ganan suficientes PT para llegar &amp;ldquo;rápido&amp;rdquo; a ese nivel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su especialidad, Lento desarrollo, solo tendría una utilidad real con casi todos los demás trabajos dominados y, la verdad, eso no es tarea fácil. Además, cuesta pensar en llevar este trabajo como principal con las buenas habilidades que tienen disponibles otros trabajos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especialidades:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lento Desarrollo&lt;/strong&gt;: PS máximos, PM máximos, ataque físico, ataque mágico, defensa física y defensa mágica aumentan un 1% con cada trabajo dominado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;PS&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;PM&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Fuerza&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Inteligencia&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Destreza&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Vigor&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Mente&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Agilidad&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Espadas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Hachas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Lanzas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Varas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Bastones&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Dagas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Arcos&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Katanas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Mitones&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Escudos&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Cascos&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Armaduras&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidades: Miscelánea&lt;/strong&gt; &lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Habilidad&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Nivel de Trabajo&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Coste&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Descripción&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Libra&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Muestra información del enemigo. (PS, debilidades y familia)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Obsequio&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Recupera el 20% de los PS de un aliado. (No afectado por Mutis)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Vara divina&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Sabes cuántos cofres te quedan por abrir en la zona.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Señor mazmorras&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Anula el daño de trucos, trampas y otros dispositivos de las mazmorras.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Confundir&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Reduce al mínimo la posibilidad de ser objetivo de ataques del enemigo.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Plegaria&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8 PM&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Las habilidades basadas en probabilidad aumentan en un 1,5 sus probabilidades de éxito durante los 10 próximos turnos.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;PM +10%&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Aumenta los PM máximos un 10%.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Vigor&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Aumenta la defensa física y mágica un 25% durante 4 turnos.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Antiveneno&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Confiere inmunidad a Veneno en los combates.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Más PT&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Consigue 1,2 veces más PT de lo normal.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Huir&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;11&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Huyes del combate (Si puedes huir)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Atraer enemigos&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Duplica el número de encuentros.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Entereza&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;13&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;75% de probabilidad de sobrevivir con 1 PS a un daño que te mataría.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Mímica&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Copia el último ataque/habilidad usado por otro compañero sin coste alguno.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2 - MONJE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/guiabravelydefault/guiabravelydefault_19.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se obtiene en: La introducción, tras derrotar a Barras Lehr y Holly White.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajas defensas, un gran ataque y muchos PS. Estas son las tres directrices principales del Monje. Quizás en un principio sus habilidades son un poco&amp;hellip; Simples, pero Alquimia Interior te puede sacar de más de un aprieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que va aumentando de nivel, Dragón Oculto (Nivel 6), Carga de Energía (Nivel 7), Punto de presión (Nivel 11) y Vuelo del Fénix (Nivel 13) completan una terna de ataques realmente temibles para cualquier enemigo. Si, encima, aprendemos su habilidad definitiva, Talento Natural, y le damos uso&amp;hellip; Ríete tú de esos otros oficios que agradecen lograr piezas nuevas de equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &amp;ldquo;Monje nudista&amp;rdquo; tendrá tanto ataque que ni las mejores armas del juego podrán acercarse a esos 500+ de ataque físico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especialidades:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saber de Mitones&lt;/strong&gt;: Aumenta el poder de ataque con puños desnudos y mitones, además de aumentar el daño causado por atacar sin armas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;PS&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;PM&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Fuerza&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Inteligencia&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Destreza&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Vigor&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Mente&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Agilidad&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;D&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;A&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;C&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;D&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Espadas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Hachas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Lanzas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Varas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Bastones&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Dagas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Arcos&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Katanas&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Mitones&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Escudos&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Cascos&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Armaduras&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;S&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;S&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;E&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Habilidades: Miscelánea&lt;/strong&gt; &lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Habilidad&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Nivel de Trabajo&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Coste&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;Descripción&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Impacto Fuerte&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Causa el doble de daño, pero tiene un 50% de posibilidades de acertar.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Tonificación&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Aumenta el ataque un 25% durante dos turnos. Tiene un 25% de posibilidades de fallar, en cuyo caso pierdes el 20% de tus PS máximos.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Alquimia interior&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5 PM&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Te curas de los estados alterados Veneno, Ceguera, Mutis, Canguelo y Confusión.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;PS +10%&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Aumenta tu máximo de PS en un 10%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Saber de mitones&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Aumenta el poder de ataque con puños desnudos y mitones, además de aumentar el daño causado por atacar sin armas.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Dragón oculto&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataca al final del turno para causar un 1,25 más de daño.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Carga de energía&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12 PM&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Causa 1,25 más de daño que se salta la reducción de daño de Default.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Anticeguera&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Confiere inmunidad a Ceguera.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Ataque f +10%&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Aumenta el ataque físico un 10%.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;PS +20%&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Aumenta tu máximo de PS en un 20%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Punto de presión&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;11&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 PB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dobla el daño del ataque normal y se salta la defensa del objetivo.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;PS + 30%&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Aumenta tu máximo de PS en un 30%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Vuelo del fénix&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;13&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Reduce a 1 tus PS y causa un daño igual a los PS perdidos.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Talento natural&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1 Ranura&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Aumenta tu ataque físico si no llevas nada equipado.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Continuara &amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leyendo a: La Leyenda Final Fantasy VIII: Creación - Universo - Claves</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/finalfantasyviiileyenda/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 18:15:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/finalfantasyviiileyenda/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;leyendo-a-la-leyenda-final-fantasy-viii-creación-universo-claves&#34;&gt;Leyendo a: La Leyenda Final Fantasy VIII: Creación - Universo - Claves&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/gif/003.gif&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/ff8_01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy buenas a todos y a todas, queridos lectores de Destino RPG. En esta ocasión, vuestro querido (espero xD) servidor M2Hero vuelve a la palestra con otra entrega de mi pseudo-sección &amp;ldquo;Leyendo a&amp;rdquo;, englobada en la categoría Literatura de nuestro preciado blog. Si bien no es una sección demasiado prominente, lo cierto es que, poco a poco, la voy ampliando con algún libro interesante y ésta es la tercera ocasión en la que se da el caso. Para los que no estén al corriente, bajo esta categoría me dedico (de momento en exclusiva, aunque estaría encantado de que algún compañero se animase) a reseñar obras escritas sobre el género RPG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como comenté en la entrada dedicada a &amp;ldquo;Más allá del tiempo&amp;rdquo;, tenía alguna idea en mente para continuar la sección y es el libro que os traigo hoy. Se trata de &amp;ldquo;La Leyenda Final Fantasy VIII: Creación, Universo, Claves&amp;rdquo;, que si vais espabilados es relativamente sencillo emparentar con la obra que abrió esta sección hace algo más de un año y que se refería a Final Fantasy VII. Como de costumbre, el libro lo edita Héroes de Papel, editorial a la que sabéis que le tengo un fuerte cariño, si bien no cobro nada por la publicidad que les estoy dando últimamente. ^^u&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No siendo difícil de adivinar, nos encontramos ante un cúmulo de páginas que tratan sobre Final Fantasy VIII a muy diversos niveles, siendo la primera obra de este estilo (en castellano) que haya aparecido sobre dicha entrega, al menos que yo sepa. Tal vez fuera un libro necesario, si bien puede no ser atractivo para algunos, pues no olvidemos que la octava entrega es uno de los capítulos más controvertidos de la famosa saga de Square Enix. En ello, precisamente, radicaba su gran oportunidad como obra literaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/ff8_02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y digo radicaba porque, como os iré desgranando a lo largo de este artículo, parece una oportunidad desaprovechada. Nos encontramos ante un libro que, posiblemente, sea el menos pulido de los que le he podido leer de Héroes de Papel, si acaso también de los que he podido leer sobre videojuegos, que son unos cuantos. No obstante, y aún así, debo decir que el fan de Final Fantasy VIII o aquel que quiera conocer mejor sus entresijos, encontrará una lectura entretenida y de cierto valor. Sin más, vamos a analizar qué nos ofrece esta obra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nota: A partir de ahora, es posible que aparezca algún que otro spoiler sobre Final Fantasy VIII. Intentaré que sean los mínimos posibles, pero se asume que el lector habrá superado el juego o no estará asustado por posibles destripes. El libro hace lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/ff8_03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como de costumbre, me gusta empezar hablando de aquellas personas que han hecho posible que podamos tener esta obra literaria en nuestras manos. En esta ocasión, no se trata de un original publicado por Héroes de Papel, como ya pasó con el libro dedicado a Chrono, sino que nos encontramos ante una traducción y edición, de un autor francés en este caso. El mismo es Rémi Lopez, del que francamente no he podido encontrar información adicional en una lengua que entienda en un rápido rastreo por la red. Lo que sí puedo decir es que parece un gran aficionado a los RPGs y, en especial, a Final Fantasy VIII, a tenor de lo que leemos en el libro que reseñamos hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicho lo cual, dos personas más apoyaron a Rémi a la hora de hacer posible este libro y creo que se deja notar bastante para el lector con ojo avispado: Nicolas Courcier y Mehdi El Kanafi. En esta ocasión, los autores de La Leyenda Final Fantasy VII: Creación, Universo, Claves han actuado como editores, utilizando para ello su saber periodístico sobre la industria y su posición de fundadores de la editorial Pix&amp;rsquo;n Love, de la que Héroes de Papel adapta algunos de sus libros para el mercado español. La participación de Courcier y El Kanafi se deja notar en la estructura de la obra (muy similar a la de la basada en Final Fantasy VII), en el estilo para maquetarla y en algunos puntos tratados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/ff8_04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, como siempre y es un placer, señalar que la editora en España ha sido la ya varias veces citada Héroes de Papel, marca sevillana que está haciendo las delicias, mes tras mes, de los aficionados a la literatura (seria) sobre videojuegos. Actualmente yo diría que se encuentran en su mejor momento, con presencia en tiendas generalistas, internet reconociendo su buen hacer y muchos libros interesantes en el horno, de los que a buen seguro alguno aparecerá por el blog en el futuro y que expanden todavía más su catálogo, que pronto acogerá también algún cómic y obras basadas en manganime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/ff8_05.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como es de costumbre en los libros de Héroes de Papel, nos encontramos nuevamente con una edición de calidad, si bien tiene algunos puntos negros que me han molestado y que pasaré a comentar en los siguientes párrafos. Se trata de un volumen con tamaño libro (superior a bolsillo), tapa dura a la altura y con relieves en la misma, que le otorgan elegancia. El papel sigue siendo de la calidad que acostumbran los sevillanos y la portada, sencilla, nos conduce directamente al recuerdo que tenemos de Final Fantasy VIII. Al igual que la portada, el blanco es el color dominante, en una edición que, a la vista, se asemeja mucho a la que ya hicieron para el libro de Final Fantasy VII, lo cual otorga coherencia y unidad en la estantería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/ff8_06.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ficha del libro marca que consta de 208 páginas, si bien en la 191 se acaban los contenidos propiamente dichos, para dar paso a un índice y los típicos agradecimientos. Esto es algo significativo y no banal, pues se trata del libro más breve de los tres que he reseñado hasta ahora. Obviamente no es algo achacable a la editorial, sino seguramente al texto original, pero se hace bastante corto y acusa un problema muy grave: hay gran cantidad de páginas &amp;ldquo;desperdiciadas&amp;rdquo;. Me he tomado la molestia de contarlas ya que, cuando cambia de capítulo, el libro deja varias páginas en blanco, a veces hasta tres seguidas. Nos encontramos con 22 páginas completamente en blanco de esas 191 iniciales. Si contamos que empieza en la página 7 y que algunas páginas sólo contienen el título del capítulo en medio, hay prácticamente 40 páginas vacuas. Eso nos deja con una obra de entre 150 y 160 páginas efectivas, algo que dista mucho de las más de 300 que contenía el libro de Final Fantasy VII. Aunque sea una compilación y esto un juego único, habla un poco mal del texto de Rémi Lopez y de cómo se ha intentando engordarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel de maquetación, decepciona un poco y de nuevo no sé a quién culpar, posiblemente a la fidelidad a la versión original. Es sobrio y sencillo, con predominio del blanco, al igual que pasaba con la obra del séptimo capítulo de la saga, pero en esta ocasión no se han añadido ni títulos en color como sí sucedía con la otra. Nuevamente carece de ilustraciones o imágenes que, si bien no son necesarias, darían una mejor pinta del libro a los lectores. Cuando comparas con la maravilla en ese sentido que suponen obras como Final Fantasy: La Leyenda de los Cristales (de Pablo González Taboada y editorial Dolmen, 2013) o Más allá del tiempo de la misma Héroes de Papel (también de este año), excelentemente maquetadas, algo te escama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al estilo de Rémi Lopez, se puede decir que es directo, conciso y nada empalagoso. Muy fácil y agradable de leer, aunque a veces uno echaría en falta más longitud en algunas disertaciones y comentarios. Debo decir que hace spoilers bastante a menudo de otros RPGs o videojuegos, por lo que uno tiene que andar con ojo si no quiere destriparse Vagrant Story o Tales of Symphonia, por citar un par de casos, en un libro que trata sobre FF VIII. La traducción es correcta, añade elementos que se refieren a la localización española del juego (que dudo mucho que estuvieran en la obra francesa original) y no acusa fallos graves, aunque cuenta con una docena de fallos gramaticales u ortográficos, que me parecen bastantes para un libro de imprenta (los dos anteriores que reseñé no tenían tantos). Cuenta con un prólogo de Alberto Lloret, periodista de revistas españolas de videojuegos, que se centra especialmente en lo que fue la salida de Final Fantasy VIII y en su análisis para la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/ff8_07.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez tratados los demás aspectos que considero fundamentales, ahora sí, vamos con lo que más suele interesar de un libro, que son sus contenidos. Como dije, nos encontramos ante una obra que se acerca mucho a lo que supuso La Leyenda Final Fantasy VII: Creación, Universo, Claves, no en vano comparten estilo, y no sólo en el nombre. Francamente, por contenido, me cuesta más recomendarlo que los otros dos libros que he tratado en esta sección: tiene mucho material del juego que cubre, pero el porcentaje del mismo que se puede encontrar por internet hoy en día es bastante elevado. Además, cuando explica teorías o meta-análisis (aquí llamado sobre-análisis xD), trata puntos que se pueden encontrar mejor desarrollados y de manera más profunda en la red, algo que no debería pasar, en mi opinión, en un libro especializado de un juego concreto con tanta claridad como ocurre aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La obra se estructura en 6 secciones o capítulos: universo, segunda lectura, la visión del fan, creación, claves y música. Son de extensión variable y las iremos comentando una por una en los siguientes párrafos, pero debo decir que algunas son innecesarias o chocan con otras, como si no quedase muy claro en qué lugar debe ir según qué información. En ese sentido, no está dividido de forma tan intuitiva como otros libros de la industria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/ff8_08.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el primero de los capítulos, Universo, Rémi Lopez realiza (algo habitual en los libros que edita Héroes de Papel) un resumen extensivo (casi 40 páginas) de la historia de Final Fantasy VIII, incluyendo lore del juego, antecedentes al mismo y los hechos más destacados, en orden cronológico, que en él ocurren, con una prosa narrativa concisa y clara. Siendo algo que se podría encontrar por la red, lo considero uno de los puntos de mayor interés para el fan del octavo capítulo de la saga: nos recuerda rápidamente el argumento del título y da gusto leerlo. En este punto, no incluye excesivas apreciaciones personales, lo que deja para más adelante. Además, dedica unas pocas páginas al final para describir los puntos geográficos más importantes del mapa y su importancia en el argumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo de los capítulos, Segunda lectura, lo dedica a un ejercicio ligero de meta-análisis argumental, complementando esta vez sí con impresiones personales, el resumen de la historia del juego. Así pues, el autor aclara algunos puntos difusos, como puedan ser el concepto de tiempo en Final Fantasy VIII, la compresión temporal y las brujas. El problema viene cuando no dedica excesivo espacio a tratar tales aspectos y cuando no parece sustentar en exceso sus impresiones en nada particular. Además, cuando trata teorías (por ejemplo, la archiconocida de que Rinoa es Artemisa), lo hace de forma muy breve, basándose en lo visto en internet y casi sin apreciación personal, lo que puede ser reiterativo para los que conocemos medianamente bien estos aspectos del juego. A ello dedica unas 25 páginas, muy pocas para la cantidad de temas cubiertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, en La visión del fan, Lopez realiza de nuevo un ejercicio de meta-análisis sobre diversos aspectos del juego, esta vez concernientes a sus elementos, su lanzamiento, su percepción por parte de los fans y la prensa, su legado&amp;hellip; Comprende puntos interesantes, pero peca de dos problemas que hacen de éste el peor capítulo de la obra con diferencia (cuando debería ser el más importante o de los que más): parecen más una colección de ensayos muy breves (dos o tres páginas cada elemento) sobre diversas cosas sin nexo común y pegados, además de hablar muy poco de Final Fantasy VIII y demasiado de otras obras. No seré yo quien niegue la importancia de los ejemplos y comparaciones, pero se sale a menudo del tema central respecto al juego para entrar en otros durante líneas y líneas (Star Wars, Vagrant Story, otros RPGs&amp;hellip;), cerrando luego las conclusiones rápidamente y dejando por el camino numerosos spoilers sobre productos ajenos a FF VIII. En general, da sensación de poco desarrollado y de oportunidad perdida y se extiende durante 15 pobres páginas. Igual estoy siendo un poco duro, pero algo que esperas en un libro dedicado es bastante meta-análisis y comentario en profundidad sobre la obra tratada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prosigue la obra con Creación, capítulo de unas 30 páginas donde se nos habla de los entresijos que supuso desarrollar un juego tan ambicioso en su día como lo fue Final Fantasy VIII. Se nos cuentan muchos detalles interesantes en este segmento, así como muchas curiosidades y anécdotas de la creación que no es tan sencillo encontrar por internet de manera ordenada y recopilada, siendo fácilmente el capítulo más valioso de la obra para el fan o lector interesado. Siendo un juego donde Nomura empezó a tener más relevancia y ascendencia más allá del diseño de personajes, tomando decisiones realmente importantes, llama la atención conocer cómo trabajaban, cómo intentaban alcanzar las fuertes exigencias que éste les hacía y los diferentes retos de diseño que encontraron, además de las ideas desechadas (como poder tener grupos de cuatro, ver a los enemigos por el mapeado y que no fuera aleatorios, etc.). Muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/ff8_09.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El penúltimo capítulo, Claves, supone un batiburrillo de 40 páginas donde se hacen dos cosas. En primer lugar, comentar aspectos de personalidad e importancia en la trama sobre cada uno de los personajes importantes de la octava entrega, con pequeños ensayos que, la verdad, se quedan algo cortos pero hacen mucho bien a la hora de defender a unos caracteres tan denostados como lo son los protagonistas y secundarios de FF VIII habitualmente. Por otro lado, se realizan de nuevo algunos ejercicios de meta-análisis excesivamente ligero, comentando temas que se escapa a mi entendimiento el que no se trataran en el tercer capítulo, en una división un tanto arbitraria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el final, nos dejan diez páginas donde se habla de la música del juego, de Nobuo y sus inspiraciones para la misma, así como de otras curiosidades como números de ventas o importancia dentro del panorama musical japonés. Para un profano, suponen unos pasajes interesantes y agradables de leer, sin duda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/ff8_10.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así, llegamos a este punto. Echando la vista hacia arriba, parece que he sido demasiado duro con el libro en muchos de sus puntos, pero son fallos severos, a mi juicio, que no se pueden dejar pasar por alto y que empañan el resultado, alejándolo de conseguir la oportunidad de tener algo tan especial como el libro de Final Fantasy VII lo fue para con su obra original. Es por ello que sólo puedo recomendar esta obra que hoy nos ocupa a fans incondicionales o lectores muy interesados de la octava entrega y casi ni eso, pues gran parte del material lo tendrían disponible por internet de manera más desarrollada incluso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin entrar a valorar el juego, que es algo que no toca aquí y que he intentado no hacer, Rémi Lopez demuestra con su texto poca valentía. Admite los errores que tiene FF VIII, pero los defiende con pocos argumentos en gran parte de sus aspectos meta-analíticos, como confiándose a su fan interior para que por gusto todo se justifique. Al final, le sale un libro que da la impresión de que podría estar más pulido, ser más completo, estar más desarrollado en sus ejercicios de meta-análisis y aportar algo más al lector que decida pagar los 22-23€ que cuesta. Es cierto que en algunos elementos coge más vuelo y se hace disfrutable, especialmente cuando habla de la creación del juego, pero no parece suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, es un libro agradable y rápido de leer, que hace un puñado de cosas bien y que supone uno de los mejores resúmenes de FF VIII en dicha parte, pero se quema él solo entre sus carencias de contenido y sus vicios de maquetación y edición (imperdonables esas casi 40 páginas desperdiciadas, porque se notan mucho). En esta ocasión, al contrario de lo que hice con los dos anteriores de la sección, no puedo recomendarlo con vehemencia. Tal vez si os interesa y no habéis buceado mucho por la red en busca de información os puede convencer, pero se queda a medio camino como para ser una compra recomendada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/MoyEBlNafnQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Como va la cosa en el genero RPG? Edición de septiembre del 2016</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/genero_en_2016/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:58:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/genero_en_2016/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;cómo-va-la-cosa-en-el-género-rpg-edición-de-septiembre-del-2016&#34;&gt;¿Cómo va la cosa en el género RPG? Edición de septiembre del 2016.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/genero01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta edición, además, jugaremos un poco con los géneros y se incluirá en estas listas un título que, hasta ahora, se había quedado fuera: Stardew Valley (PC). El título de Eric Barone, basado en la serie Harvest Moon, incluye también elementos roleros y de combate, aunque son bastante secundarios dentro de la elaborada trama de los personajes de esta zona, pero creo que si todo el mundo considera al juego también como RPG, es un poco absurdo que yo le quite la etiqueta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, también se nos escapó Grim Dawn (PC), un Diablo-Like bastante sólido que ya no nos quedará fuera de nuestro radar y será incluído en la lista de crítica, porque en las de ventas todavía no es un título lo suficientemente popular, aunque ya lleva cerca de 550.000 unidades vendidas, lo cual es una cifra bastante importante, sobre todo si lo comparamos con la gran cantidad de ports de JRPGs de consola que están llegando últimamente a Steam y se están llevando ostias memorables en términos de ventas: lo siento, esos tiempos en los que cualquier JRPG, por flojo que fuese, lograba unas ventas excepcionales en la plataforma de Valve han pasado, ahora hay que lanzar títulos realmente sólidos para competir con un mercado mucho más fuerte, donde los indies están demostrando su fortaleza y se están comiendo esa parte del pastel que atacaron con fuerza juegos como Generations of War.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/genero02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;LOS RPGS MÁS VENDIDOS DE LO QUE LLEVAMOS DE 2016&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/genero03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego, no estábamos preparados para tan invasión de la Legión en World of Warcraft: en un sólo día, el título de Blizzard alcanzó las 3.300.000 de copias vendidas y seguramente ya tiene que andar cerca de los tres millones y medio. Está claro que el MMORPG más importante de la historia sigue teniendo mucho, mucho público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queda, por tanto, desplazado del número 1 de ventas Dark Souls III, que no obstante ya roza los 3 millones de unidades vendidas y presentará mucha batalla a la legión. Seguramente, acabe superándolo antes de final de año, sobre todo con sus DLCs. Queda ya mucho más lejos Fallout 4, que no obstante se puede dar más que satisfecho, ya que ha superado en ventas a su entrega anterior, Fallout 3 y es, ya, uno de los RPGs más vendidos de toda la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cuarto puesto es para el sorprendente Stardew Valley que, como hiciese Undertale, con una visión occidental y personal de un título japonés, ha logrado vender más que cualquiera de esos juegos en los que se basó. ¿No les tiene que dar cosa eso de verse superados en su propia idea por no haber sabido hacer títulos algo más maduros?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suben The Witcher 3, gracias a su edición GOTY y Pokémon RO/ZA por el hype que está generando la edición Sol/Luna, haciendo que Undertale baje directamente al puesto número 7 cuando, hace unos meses, era el tercero más vendido. Yokai Watch sigue demostrando que es toda una locura en Japón, alcanzando el puesto número 8 de ventas mundiales con una entrega que sólo se ha publicado en la isla, superando a las ventas occidentales de Fire Emblem Fates y al sempiterno Skyrim, que nunca lograremos que deje de aparecer entre los RPGs más vendidos, aunque hayan pasado cerca de 5 años desde su debut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/genero04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lo que se refiere a otros debuts que quedaron lejos de los más vendidos, I am Setsuna, el título de Square Enix/Tokyo RPG Factory ha quedado lejos de ser un juego medianamente importante: en PC no ha llegado a las 30.000 unidades vendidas y en el resto de sistemas no ha logrado mucho más. La crítica también lo ha perjudicando, quedando alrededor de los 70 puntos, por lo que al final se entiende la decisión de revelar al equipo tras el fiasco económico de este juego, al que también perjudicaron las propias ideas de Square Enix, que lo puso demasiado caro (40 €) y sólo en formato digital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un poco mejor, al menos en PC, lo hizo Disgaea 2, que con Adell de protagonista llegó a las 35.000 unidades en Steam. No es mucho, pero al menos son unos números respetables teniendo en cuenta que es un port de un título antiguo y otros, como The Little King&amp;rsquo;s Story o Ray Gigant no han pasado ni de las 5.000 unidades vendidas con sus versiones para PC. Algo mejor le fue a Conception II, que ronda las 10.000 unidades, pero está claro que estos ports directos desde consolas están perdiendo mucho fuelle de ventas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Odin Sphere Leifthrasir, sin embargo, ha logrado un muy buen resultado con su relanzamiento en sistemas actuales: lleva más de 300.000 unidades vendidas, aunque todavía está lejos de lo que logró en PlayStation 2, donde alcanzó las 560.000. Por otra parte, Fairy Fencer: Advent Dark Force (PS4) está por encima de las 60.000 unidades y busca acercarse a las 200.000 que logró con su versión de PlayStation 3, algo que, de momento, parece poco plausible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Star Ocean 5: Integrity and Faithlessness (PS4) es otro de esos títulos muy castigados por la crítica pero más o menos redimidos por el público, ya que ronda las 300.000 unidades vendidas&amp;hellip; Lo cual sería bueno si obviamos el hecho de que, a pesar de las críticas, The Last Hope vendió más de 700.000 unidades en cada uno de los sistema donde fue lanzado (Xbox 360 y PlayStation 3), dejando claro que esta saga anda muy lejos de recuperarse a pesar de todo lo que prometía este título.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grand Kingdom (PS4/Vita) se da con un canto en los dientes al alcanzar las 70.000 unidades vendidas en occidente, mientras que 7th Dragon III Code: VFD se queda en unas pobres 25.000 unidades en América. De God Eater 2 o Deus Ex: Mankind Divided todavía no hay datos en consola, pero en PC están ahora mismo en 36.000 y más de 300.000, respectivamente, por lo que ojito con el título de Eidos, porque se puede colar entre los más vendidos del año nada más que conozcamos los datos de ventas en consola, que aunque han sido inferiores a Deus Ex: Human Revolution, son bastante importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/genero05.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;LOS RPGS MEJOR VALORADOS POR LA CRÍTICA EN LO QUE LLEVAMOS DE 2016&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/genero06.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego, no parece que haya hecho muy bien su trabajo Square Enix, entrometiéndose en el trabajo de Eidos en Deus Ex: Mankind Divided e intentar hacerlo una especie de Metal Gear Solid V, con micropagos y un final recortado para vender el resto como contenido descargable. ¿Qué pasa, que se creen que para ser un buen juego de infiltración tienen que copiar en todo a la obra de Kojima? Con razón la crítica les ha dejado lejos de los cerca de 90 puntos que logró Human Revolution.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el resto, podemos ver que Stardew Valley es un título que no solo funciona bien económicamente, también ha sido muy bien valorado por la crítica, aunque está por ver la que le cae cuando sea porteado a consolas. Odin Sphere, por su parte, se tiene que sentir traicionado, porque de los 83 puntos que logró en su día con PlayStation 2 ha pasado a puntuaciones mucho más elevadas con este remake. ¿Será que ahora es más hipster y antes era simplemente raro para la prensa? Al menos Steamworld Heist sí ha logrado unas puntuaciones similares en sistemas de sobremesa que las que logró el año pasado en Nintendo 3DS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del resto, podríamos comentar que Grim Dawn se ha colado entre estos 15 RPGs mejor valorados, ahora que lo hemos tomado en cuenta, y que Hyper Light Drifter ha salido realmente perjudicado con su salto a consolas, donde le han bajado mucho su puntuación media porque parecen no comprender bien de dónde venía tanto aplauso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/genero07.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;SI SÓLO CONSIDERAMOS ENTRADAS COMPLETAMENTE NUEVAS&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/juegos/genero08.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a gastar la imagen de Matías porque, sí, Trails of Cold Steel II ya está recibiendo los primeros análisis en América y, ya lo veis, sus mejoras de rendimiento en Vita han hecho que gane muchos enteros con respecto a su precuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al bajar un poco más, considerando sólo RPGs originales lanzados este 2016, encontramos cosillas interesantes, como el rapidísimo Diablo-like Leap of Fate y, por supuesto, Tokyo Mirage Sessions #FE, que queda muy alejados de los mejores títulos del año debido a que muchos no comprendieron su propuesta&amp;hellip; Y, bueno, a que no es tampoco un juego para todos los públicos, mucho menos para los que tienen una Wii U.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historia de los videojuegos: La generacion de las 32 Bits.</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/generacion32bits/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 17:49:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/generacion32bits/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;historia-de-los-videojuegos-la-generación-de-las-32-bits&#34;&gt;Historia de los videojuegos: La generación de las 32 Bits.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/personal/consola01.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente, cuando nos referimos a la generación de las 32 Bits, la primera para una amplia mayoría de jugadores actuales, sobre todo porque fue clave para la expansión de la industria, muchos la acaban considerando como &amp;ldquo;La generación PlayStation&amp;rdquo;. Y no están muy equivocados: la consola de Sony aplastó a su competencia y se mantuvo fuerte unos cinco o seis años, donde estableció las bases de la industria moderna de los videojuegos en consolas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, simplificar esta generación en una única consola sería un error ya que, sí, fue la más relevante y sólo tuvo una competencia más o menos seria (Desde la distancia y porque recibió algunos de los mejores títulos de la historia) con Nintendo 64, pero veníamos de una generación, la de las 16 Bits, donde Nintendo había vuelto a triunfar con su Super Nintendo, pero había tenido que sudar la gota gorda en occidente contra la Megadrive de Sega, que le mantuvo el pulso y les llegó a obligar a tener que renunciar a algunos de sus principios (como el sello de calidad+exclusividad) para poder competir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La generación de las 16 Bits estaba en su cénit en el año 1994, con títulos como Donkey Kong Country o Final Fantasy VI. Chrono Trigger no sería lanzado en Japón hasta 1995&amp;hellip; Y, sin embargo, PlayStation debutaba en el año 1994 en Japón y Final Fantasy VII sería lanzado en 1997. Es decir, entre el inicio &amp;ldquo;oficial&amp;rdquo; de la generación de las 32 Bits y el &amp;ldquo;real&amp;rdquo;, cuando empezaron a llegar sus títulos más importantes, nos llevamos varios años en los que todas las compañías que querían entrar en el emergente mercado de los videojuegos (Ahora que habían visto que era posible: Sega lo había hecho) sacaron sus consolas, el gran público y buena parte de las principales desarrolladoras siguieron con las 16 Bits&amp;hellip; Y todas se fueron &amp;ldquo;muriendo&amp;rdquo; poco a poco hasta que una, la que parecía tener menos potencial, acabó imponiéndose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/personal/consola02.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo este &amp;ldquo;embrollo raro&amp;rdquo; viene principalmente a que Megadrive y Super Nintendo estaban triunfando, no habían llegado hacía demasiado a occidente (La SNES llegó en 1992), pero la técnica ya estaba indicando que el sistema de cartuchos iba a quedarse obsoleto a la de ya, porque la llegada del CD-ROM, que contaba con mucha mayor memoria, entre otras ventajas, iba a establecer una nueva forma de expandir los juegos existentes hasta el momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sega y Nintendo lo sabían, Super Nintendo tenía un puerto para poder añadirle un reproductor de CDs si fuese necesario (El problema es que tanto Sony como Phillips fueron rechazadas para el proyecto de ese módulo de expansión, como contamos en la entrada anterior) y Sega llegó a lanzar su Mega-CD, que tuvo un frío recibimiento y su catálogo ofrecía títulos que no eran del gusto de la gran mayoría del público de consolas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ninguna de las dos consolas de éxito estaba aprovechando este sistema que iba a ser el futuro, muchas compañías se lanzaron de cabeza a preparar sus propios proyectos con los que atacar un mercado que no existía, pero que eventualmente estaría ahí. Y lo hicieron muy pronto: la japonesa Fujitsu lanzó su FM Towns Marty en febrero del 93, con su lector de CDs y disquetes (Que también estaban en desuso, pero bueno) y retrocompatibilidad con otros productos de la compañía, principalmente ordenadores, si bien esto no funcionaba del todo bien con muchos títulos. Su precio prohibitivo, por encima de los 66.000 yenes (Alrededor de 700 €) y la competencia de los ordenadores de NEC hicieron que no lograse llamar la más mínima atención, obligándoles a aplicar el &amp;ldquo;suicidio básico&amp;rdquo; de cualquier consola: remodelado al año siguiente y un intento desesperado de colarla en algún sitio, como incluída de serie en algunos coches. Acabó vendiendo unas 45.000 unidades, no salió de Japón y se canceló su producción en 1995.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más trágico fue el desenlace de la Amiga CD32, el esfuerzo de la americana Commodore por crear una consola que usase CDs y, además, &amp;ldquo;doblase&amp;rdquo; la potencia de las consolas actuales, ya que este sistema sí llegaba a ofrecer un procesador de 32 Bits, similar al de su propio ordenador, la Amiga 1200. Su choque con la Mega-CD tras su debut, en septiembre de 1993, empezó bastante bien, ya que en el Reino Unido superaron las ventas de CDs del add-on de Sega&amp;hellip; Aunque, claro, esta era una pelea de derrotados, ya que vender más juegos que Mega-CD tampoco es que fuese algo demasiado complicado. Todo se hundió, no obstante, en unos pocos meses: al tener que pagar una patente por 10 millones de dólares y no contar con dinero suficiente, toda la producción de Amiga CD32, que iba a aterrizar en 1994 en Estados Unidos, quedó bloqueada en Filipinas, de forma que perdieron toda la inversión, no pudieron pagar la patente y tuvieron que declararse en bancarrota ese mismo año. Sus ventas totales son desconocidas, pero serían algo superiores a 100.000 unidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/personal/consola03.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el fracaso de los dos sistemas lanzados en 1993, llegamos el siguiente año al esfuerzo de Sega por intentar mantener fieles a los poseedores de su Megadrive mientras que preparaban una consola de 32 Bits que pudiera usar CDs. Tras el Mega-CD, entre 1991 y 1993, lanzaban la 32X, entre 1994 y 1995, otro &amp;ldquo;cacharro&amp;rdquo; que ponerle a la Megadrive para aumentar su potencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea de Sega era ofrecer una opción barata para dar el salto a la siguiente generación hasta que ésta tuviese unos precios más competitivos: Unos 160 € costaba. La cosa es que, bueno, usaba cartuchos, ya habían anunciado que la Saturn estaba en camino y el catálogo de este sistema eran poco menos que ports mejorados de los últimos títulos de Megadrive y ports inferiores de los grandes juegos de recreativas que Sega seguía lanzando. Inferiores porque, bueno, seguía usando a la Megadrive (Una consola de 16 Bits, además &amp;ldquo;antigua&amp;rdquo;) como base y lo de los cartuchos no había por dónde cogerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta pseudo-consola con fecha de caducidad, no obstante, logró atraer a cierto público, ya que en un solo año alcanzó las 665.000 unidades vendidas, pero todo fue un espejismo: su catálogo inicial fueron poco menos que versiones aceleradas de juegos existentes que no ofrecían nada nuevo y la mayoría de desarrolladoras decidieron no trabajar para un sistema que, evidentemente, iba a quedarse obsoleto en tiempo récord. Así, sólo un año después, compañías como Capcom y Konami anunciaron que cancelaban todos sus posibles proyectos para la 32X y la propia Sega se olvidaría del add-on cuando sacaron su nueva consola: La Sega Saturn&amp;hellip; Lanzada sólo unos meses después de este proyecto raro, que las habladurías explican que fue lanzado para hundir a otra consola de 32 Bits: La Atari Jaguar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/personal/consola04.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, por alguna razón, Sega le tenía mucho miedo al regreso de Atari al mercado de las consolas y, bueno, la verdad es que, con ese nombre, ¿quién no? La Jaguar tenía uno de los diseños más chulos de los muchos sistemas que se estaban lanzando en estas fechas y, encima, la palabrería de Atari daba miedo: esta consola no era de 32 Bits, como la competencia, sino de 64 Bits, el doble que el resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cuestión es que, vale, era potente, pero usaba cartuchos, había llegado a los 64 Bits con todo tipo de chips combinados &amp;ldquo;de aquella manera&amp;rdquo;, de forma que nadie sabía muy bien cómo trabajar con esta consola (Y recordemos el año: ¿cómo vas a darle un motor de 64 Bits a las desarrolladoras, cuando acabamos de descubrir Donkey Kong Country o Final Fantasy VI?) y, por favor, ¡mirad ese mando! Así, a pesar de que Atari se había había vuelto loca y estableció un precio muy competitivo para un sistema tan potente (250$), salió al mercado sin catálogo, porque Atari no tenía muy buenos equipos de desarrollo y el resto de compañías pasaron del sistema, que acabó recibiendo sólo 67 juegos en toda su existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dado que el tema de usar cartuchos parecía ser uno de los problemas de la máquina, Atari completó el suicidio con el add-on Jaguar CD, en 1995, recibiendo sólo 12 títulos y, bueno, con problemas básicos para lograr incluso que funcionase, casi que la cosa acabó mal. Lograron vender algo menos de 250.000 unidades de esta consola, que tiene un cierto grado de culto gracias a que acabó convertida en un sistema oficial de código libre, por lo que cualquiera puede hacer lo que quiera con/para la Atari Jaguar. Vamos, que lo único que quedará para la industria es que le hicieron el lío a Sega y les obligaron a empezar su caída libre con la 32X&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todavía más problemas tuvo la 3DO de&amp;hellip; Panasonic, Sanyo y GoldStar (LG hoy en día), que fue lanzada entre 1993 y 1994 y fue una propuesta del creador de Electronic Arts, Trip Hawkins junto a los diseñadores de la Commodore Amiga y la Atari Lynx. Digo propuesta porque, básicamente, ellos crearon la consola y lo que hicieron fue vender los derechos de explotación a diferentes compañías, con la idea de que los bajos costes de licencia por lanzar un juego para el sistema (3$, mucho menos que Nintendo y Sega) hicieran el resto y tuviésemos una especie de &amp;ldquo;mercado abierto&amp;rdquo; donde todas pudieran vender su propia 3DO y sacar juegos para la misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/personal/consola05.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las propuestas llegaron a todo el mundo: Sony la rechazó porque iban a lanzar su PlayStation ese mismo año, lo mismo que Sega y su Saturn. Al final, la licencia de la 3DO la compraron Panasonic, Goldstar, Sanyo, Samsung, Toshiba o AT&amp;amp;T, pero sólo las tres primeras llegaron a sacar su propio modelo a la venta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cuál era la pega de esta innovadora propuesta? Que Nintendo o Sega podía vender sus sistemas a un bajo coste para el público, perdiendo dinero, gracias a que ellas mismas desarrollaban sus propios juegos con los que compensaba la diferencia. Esto no funcionaba así con la 3DO, donde había que pagar una licencia por la propia consola que debías costear de alguna forma&amp;hellip; Es decir, había que sacar beneficios con las ventas directas del sistema. El precio original de la 3DO de Panasonic, lanzada en octubre de 1993, llegó a los 700$, haciendo que algunas tiendas tuvieran que bajarle el precio por ellas mismas hasta los 600$&amp;hellip; Lo que hizo que, en seis meses, la propia Panasonic cambiase oficialmente el precio a 500$, mientras que GoldStar lanzaba su modelo a 400$.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo este lío de precios y modelos, por si fuera poco, no iba acompañado de un catálogo demasiado estable. Aunque recibió títulos interesantes, como versiones de FIFA, Alone in the Dark, Myst, Total Eclipse, Doom&amp;hellip; ¡Hasta tuvo las exclusividades temporales de juegos que relacionamos con PlayStation, como The Need For Speed o Gex! Ese buen catálogo le hizo parecer un sistema fuerte, pero, en lugar de promocionarlo, se pensaron que los juegos del futuro iban a ser los que habíamos empezado a ver en Mega-CD: películas interactivas con actores reales, de forma que la 3DO se intentaba vender como la consola de Night Trap o The Daedalus Encounter, que no les gustaban al público mayoritario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, entre sus diferentes modelos, la consola logró vender alrededor de 2.000.000 de unidades, pero la incapacidad para crear un sistema estable hizo que otros sistemas de la competencia le acabasen pasando por encima, haciendo que a finales de 1996 se anunciase su cese de distribución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/personal/consola06.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En toda esta vorágine, Sega lanzaba la que parecía que iba a acabar con la racha de consolas que proponía algo, pero no tenían la estabilidad y la solidez de una marca que, además, podía hacer sus propios juegos. Con un sistema de doble núcleo de 32+32 Bits, se podría pensar que era más potente que todas las de su competencia (Menos Jaguar), por lo que su debut en noviembre de 1994, mediados del 95 en occidente, fue un claro éxito. Su precio, 400$, era una de sus principales pegas, pero parecía que estábamos ante el sistema del futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Virtua Fighter, el juego de lucha de Sega que triunfaba en recreativas fue el gran título de lanzamiento y prácticamente se vendía con todas las consolas. Este gran inicio se dio también en América y Europa, haciendo que su única competencia fuese el sistema que salió justo un mes después: la PlayStation de Sony, a la que estaba venciendo. El problema empezó a surgir a mediados de 1995: su principal rival en los salones recreativos, Namco, se había aliado con Sony y éxitos como Ridge Racer (¡Riiiiidge Raaacer!) o Tekken, con ports casi perfectos en PlayStation, estaban haciendo daño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme fueron pasando los meses, se fue viendo que Saturn tenía un problema: era difícil trabajar para ella, incluso para la propia Sega. de forma que Sony estaba logrando arrastrar a la gran mayoría de desarrolladoras a su PlayStation, para la que era sencillísimo programar. Por si fuese poco, Sony también ofrecía mejores condiciones a las desarrolladoras, con un coste de licencia de 10$ por unidad vendida y una distribución mucho más veloz. Las diferencias de catálogo, pues, se fueron expandiendo poco a poco, de forma que PlayStation, que encima era 100$ más barata que Saturn, les había triplicado el mercado en poco más de un año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El golpe definitivo lo recibieron en el E3 de 1996: cuando estaban anunciando sus nuevas exclusivas, como Nights into dreams, Sony anunciaba que PlayStation bajaba de precio a los 200$, lo que les obligó a bajar el precio de Saturn para quedar a la par, lo cual beneficiaba a Sony, puesto que PlayStation era mucho más barata de producir: Sega se estaba ahogando por no perder más comba y esto no les estaba sirviendo: PlayStation duplicó las ventas de Saturn el año 1996 y ese fue un golpe casi definitivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/personal/consola07.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la llegada de Nintendo 64 y Final Fantasy VII en 1997, Saturn quedó relegada al tercer escalón en interés para el gran público, de forma que Sega dejó de trabajar para este sistema, que había vendido más de 9 millones de consolas, y se centró en hacer otro, mucho más potente, para el que se iban a lanzar todos los proyectos importantes que tenían en camino. Esa sería la Dreamcast, pero de ella hablaremos en el próximo salto generacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, ¿cómo ganó esta partida PlayStation? Lanzada el 3 de diciembre de 1994 en Japón, la consola parecía ofrecer menor potencia que la competencia y por eso mismo se vendía a un precio más competitivo: 300$. Esto, sin embargo, jugó a su favor: cuando todavía las 16 Bits estaban funcionando bien (Recordemos, Chrono Trigger no llegaría hasta el año siguiente), tener un sistema que usase CDs y para el que se pudiera trabajar fácilmente era un sueño para las principales desarrolladoras, que se estaban volviendo locas con las inconsistentes especificaciones de todas las otras consolas con las que competía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordemos que este sistema provenía de que Sony fue el primer contacto serio de Nintendo para hacer un add-on que usase CDs en su Super Nintendo que fue abortado porque Sony se &amp;ldquo;subió a la parra&amp;rdquo; y quiso distribuir su propia consola, compatible con el sistema de Nintendo, lo cual hizo que el acuerdo se cancelase y el nombre &amp;ldquo;Play Station&amp;rdquo; quedase en el aire entre ambas compañías. De esta forma, Sony buscó un acuerdo con Sega (Que no funcionó) y, tras ser ninguneados con frases como &amp;ldquo;Sony no sabe hacer consolas, ni sabe hacer juegos&amp;rdquo;, decidieron crear su propio modelo bajo el nombre de PSX (PlayStation X), por si lo de PlayStation todavía se lo podía reclamar Nintendo. Ya sabéis, si véis lo de PSX escrito por aquí, es porque somos unos clásicos y recordamos el nombre en clave que tuvo la consola originalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, que la consola quedó originalmente por debajo de la Saturn de Sega pero, como ya hemos contado, fue recortando terreno rápidamente gracias a su alianza con Namco (Tekken, Ridge Racer, Air Combat&amp;hellip;) y a que muchos multiplataformas se veían igual de bien que en consolas supuestamente más potentes, como Battle Arena Toshinden o Rayman. La apuesta por las compañías third parties fue también un acierto: además de las mejores condiciones económica, Sony también les aportaba librería y apoyo económico a muchas desarrolladoras, lo cual hizo que de &amp;ldquo;no saber hacer juegos&amp;rdquo; pasasen a tener multitud de exclusivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/personal/consola08.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exclusivas como Final Fantasy VII, que en 1997 rompió definitivamente la balanza a favor de la consola de Sony y logró sentar unas gran barrera diferenciadora con la nueva competencia: la Nintendo 64. &amp;ldquo;Robarle&amp;rdquo; Squaresoft a Nintendo gracias a que su sistema sí permitía el uso de CDs, necesarios para crear un juego como ese, se descubrió como una de las principales claves del triunfo de la consola de Sony, ya que cada nueva entrega de esta serie suponía un nuevo salto de ventas que acabó dejando una diferencia de 3 PlayStation por cada Nintendo 64, llegando a superar los 100 millones de consolas vendidas en todo el mundo, ayudadas también por su rediseño, PSOne, lanzada en el año 2000. La consola de Sony sólo frenó sus ventas cuando su sucesora oficial, PlayStation 2, se estableció con fuerza en el mercado, allá por el año 2001-2002, si bien se mantuvo su distribución de forma oficial hasta el año 2005.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que PlayStation funcionase tan bien pilló por sorpresa a Nintendo. Su proyecto de nueva consola para esta generación se basaba en crear la máquina más potente del mercado, con 64 Bits reales. El problema estaba en que su &amp;ldquo;Project Reality&amp;rdquo; tardaría todavía varios años en hacerse realidad, por lo que ideó algo revolucionario para intentar &amp;ldquo;llenar ese hueco&amp;rdquo;, una mezcla de consola de sobremesa y portátil: la Nintendo NX eeeeemmm&amp;hellip; ¡La Virtual Boy!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este trasto, lanzado en el año 1995 en Japón y el año siguiente en América (Nunca llegó oficialmente a Europa), fue el innovador de toda la tecnología actual del 3D estereoscópico, aunque en esos tiempos el efecto sólo se podía crear en colores monocromáticos (Rojo-Negro). Debido a los problemas posibles que llevaba diseñar un aparato de esta tecnología, Nintendo redujo costes en las pantallas (Lo cual, curiosamente, hacía que el efecto funcionase mejor) y tuvo que eliminar la función de movimiento junto a la propia cabeza del usuario (Como las gafas de realidad virtual actuales) por unas gafas estables sobre una peana, principalmente para que los oculistas no se les echasen encima. A pesar de este &amp;ldquo;esfuerzo&amp;rdquo;, la consola seguía creando problemas de mareos y, a veces, hasta ver correctamente el efecto en 3D, por lo que a pesar de su reducido coste (180$), la consola no llegó a vender ni 800.000 unidades, haciendo que sólo un año después Nintendo dejara de trabajar en el armatoste, que encima pesaba lo suyo y era incómodo a rabiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/personal/consola09.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el batacazo con este experimento, la Ultra 64 (Nuevo nombre del Project Reality) se hizo llamar Nintendo 64 y fue lanzada oficialmente el 23 de junio de 1996 en Japón y a mediados de 1997 en occidente. Nintendo había logrado crear la máquina más potente del mercado, pero con un problema básico: el miedo de que los CDs eran fácilmente pirateables (Cosa que ocurrió con PlayStation, no os vamos a descubrir nada con esto) hizo que rechazasen ese sistema y la consola siguiera funcionando a base de cartuchos. Esta decisión provocó que las principales desarrolladoras, acostumbradas a las facilidades del CD y la aproximación más amable de Sony, frente al clásico férreo control de Nintendo, rechazaran trabajar para la Nintendo 64.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, pues, Nintendo se tuvo que arremangar y tirar por sí misma del catálogo de su consola (¿Os suena de Wii U?), haciendo que el catálogo inicial del sistema contase con solo dos títulos: Pilotwings 64 y Super Mario 64. si bien el segundo se convirtió en uno de los juegos más relevantes de la historia de los videojuegos. De hecho, dado que Nintendo estaba prácticamente sola (Junto a Rare, que todavía era su subsidiaria), pudo lograr un ritmo de lanzamientos lento, con un coste muy elevado (Alrededor de los 80€ actuales, si contamos la inflación) pero una calidad extrema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ya comentado Super Mario 64, Banjo-Kazooie, Donkey Kong 64, GoldenEye 007, The Legend of Zelda: Ocarina of Time, The Legend of Zelda: Majora&amp;rsquo;s Mask, Mario Kart 64, Perfect Dark, Super Smash Bros., Turok 2&amp;hellip; Todos estos títulos fueron lanzados en solo 4 años y todos eran exclusivos de la consola (De hecho, seguramente PlayStation ni podría moverlos), pero no sirvieron para competir contra el catálogo mucho más variado de PlayStation que, además, ofrecía los juegos más baratos y, bueno, contó con el punto extra de poder ser pirateable, mal que nos pese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La consola superó los 30 millones de unidades vendidas, lo cual es más o menos lo mismo que acabó vendiendo la Megadrive, la cuestión es que la diferencia con PlayStation fue tan grande que dio una cierta sensación de fracaso que se podría considerar como bastante injusta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/personal/consola10.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta generación se mantuvo estable con el dominio de PlayStation mucho más de lo que nos podría parecer: hasta que en 1996 bajó de precio y recibió a Final Fantasy VII el año 1997, no se puede considerar que el gran público empezó a entrar realmente y en el año 2001-2002 Final Fantasy X ya estaba disponible en occidente junto a PlayStation 2, pero la entrada a dicha generación tuvo un ritmo sosegado (Más o menos como con la actual), por lo que se pueden contar más de 6 años de situación estable con un ritmo de lanzamientos continuado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supuestamente, la siguiente generación comenzó con Dreamcast, entre los años 1998 y 99, pero de lo que ocurrió con la consola de Sega ya lo escribire en la próxima entrada de este tipo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>