<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lPinchol Moon&#39;s Blog</title>
    <link>http://lpinchol.github.io/categories/lpinchol/index.xml</link>
    <description>Recent content on lPinchol Moon&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>© lPinchol Moon.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <atom:link href="http://lpinchol.github.io/categories/lpinchol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Explicacion IA basica</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/explicacion-ia-clase/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:06:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/explicacion-ia-clase/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;ia-en-videojuegos-clase&#34;&gt;IA en Videojuegos (Clase)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hay diferentes tipos de IA clasificados por el tipo de uso de su algoritmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los mas comunes en videojuegos son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Juegos de suma cero: Minimax&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Busqueda de caminos: A*&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agentes inteligentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maquina de estados finitos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes neutonales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Algoritmos geneticos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redes evolutivas: rtNeat&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Juegos de suma cero son juegos en los que solo tienen 2 resultados, o 3.
Como por ejemplo el ajedrez, Minimax es un algoritmo para realizar la eleccion de la mejor accion para ganar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algoritmo Minimax: se basa en probar todas las posibles jugadas y sus respuestas hasta un nivel maximo.(Tic Tac Toe)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El algoritmo responde con la mejor jugada posible suponiendo que el adversario tambien elige su mejor jugada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El termino poda alfa-beta es como bien dice la poda de ramas del arbol de eleccion para ahorrar tiempo y memoria de computacion.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Busqueda de caminos, A* es el algoritmo para que un objeto encuentre el camino y lo siga a voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de algoritmos se llaman pathfinding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son algoritmos que buscan un camino existente entre un nodo inicial y un nodo final de un grafo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tienen en cuenta un coste entre nodos ( distancia, dificultad de l terreno).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algoritmos tipicos: Dijkstra, escalada, primero el mejor, A*&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Agentes inteligentes son algoritmos que cambian segun el estado del entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un agente inteligente es una entidad que percibe y actua sobre un entorno de forma razonada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las propiedades de un agente inteligente son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Autonomia: actual por su cuenta propia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inteligencia: cerrada o adaptable (Apendizaje)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actividad Reactiva: actua despues de algun suceso producido en el entorno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actividad Proactivo: decide actuar antes de que se de un suceso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sociabilidad: Cooperar con los aliados o ayudar sin que nos pidan ayuda.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Una maquina de estados finitos (SFM) es una entidad abstracta formada por estados y transiciones entre dichos estados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada estado representa una accion: moverse, disparar, perseguir &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando se produce un evento, hay una transicion de un estado a otro: no hay enemigos, moverse, poca municion, etc&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Una red de neuronas artificiales (RNA) es un sistema computacional que imita las capacidades de los sistemas biologicos utilizando muchos elementos simples interconectados.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Clasifica patrones de entrada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Necesitan entrenamiento supervisado con muchos ejemplos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Son capaces de generalizar el reconocimiento de patrones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez entrenadas, funcionan en tiempo real.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;\.Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mecanicas TFG - Investigacion</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/mecanicas-tfg-prototipadas/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 01:54:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/mecanicas-tfg-prototipadas/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;mecanicas-presentadas-para-el-tfg&#34;&gt;Mecanicas presentadas para el TFG&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Al comienzo de la investigacion, se propuso unas mecanicas Hack &amp;amp; Slash estilo Devil May Cry, en base a ellas, vimos varias propuestas y redactamos lo que serian los cimientos de las &lt;strong&gt;mecanicas&lt;/strong&gt; &amp;amp; algunas &lt;strong&gt;funcionalidades&lt;/strong&gt; previstas:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Accionar y combinar combos, entre 4 estilos de lucha:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ataque fuerte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ataque rapido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ataque a distancia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salto / Salto doble.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tambien tiene extras como:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Esquive.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bloqueo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cambio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Camara en 3ª Persona.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El pivote de la camara siempre esta fijada en la cabeza del personaje.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La camara no cambia el pivote nunca, solo el campo de vision se altera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Combinacion de acciones para realizar combos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El jugado podra ir desbloqueando partes del combo con forme luche.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El jugador podra cambiar al personaje, con lo que cambia el estilo de lucha (Ej: Armas =&amp;gt; Mele)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con cada combo sin cortar la cadena, el jugador recibe como recompensa rabia, la rabia puede llegar a nivel 3, cuando esta llega, el jugador puede consumir toda la rabia y ser imparable durante un tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando el jugador derrota a todos los enemigos de la zona, al ultimo le realiza un fatality en camara lenta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Asi que teniendo todas las mecanicas pensadas, habria que ver si entran en un controller, que con pc no habria problema pero al ser un controller de mando, hay que crear una pequeña tabla.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Boton&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Accion&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Salto&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;B&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque Distancia&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Y&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque Fuerte&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ataque Rapido&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;RB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Fijar Objetivo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;RT&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Esquivar&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;LB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Cambio&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;LT&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Bloquear&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Start&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Menu&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Back&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Habilidades&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Stick derecho&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mover Camara&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Stick Izquierdo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mover Personaje&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Ahora como objetivo, me queria enfocar mas al tema &lt;strong&gt;Nier : Automata&lt;/strong&gt;, se asemeja mucho a Devil May Cry, pero es mucho mas rapido e intuitivo, realmente nier esta pensado para una lucha rapida y tactica en su nivel normal, de lo que me e dado cuenta es que DMC en su nivel normal es simplemente atacar atacar y mas atacar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta parte entrare mas adelante, ya que creo que tiene mucho que ver la combinacion de ataques y la IA de los diferentes enemigos, por lo que se nos sale de lo que quiero tener para el miercoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.Save&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Investigacion Monomito</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/monomito/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 03:52:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/monomito/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;que-es-monomito&#34;&gt;¿Que es monomito?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Según esta teoría, todas y cada una de las grandes historias siguen un patrón que se divide en &lt;strong&gt;12 pasos&lt;/strong&gt;, cada uno de ellos con unas características diferentes y que varían de una historia a otra y también de una época a otra. No todas las etapas del Viaje del héroe son siempre invariables ni todos los personajes son siempre los mismos o del mismo tipo, pero sí hay ciertos elementos que son siempre constantes de una historia a otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/investigacion/viajeheroe.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;12-pasos-de-monomito&#34;&gt;12 Pasos de Monomito&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hay 12 pasos estandarizados, en los que se puede crear un guion con los patrones de monomito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Mundo ordinario&lt;/strong&gt; – El mundo en el que el héroe vive, su entorno habitual.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Luke vive en la granja con sus tíos deseando unirse a la academia mientras el Imperio oprime la Galaxia.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Llamada a la aventura&lt;/strong&gt; – A nuestro héroe se le presenta un desafío o aventura.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;R2D2 muestra el holograma con la princesa en peligro y Luke siente la necesidad de ayudarla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Rechazo a la llamada&lt;/strong&gt; – El héroe rechaza enfrentarse al desafío por miedo a lo desconocido.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Luke siente que se debe quedar a ayudar a sus tíos en la granja y no se atreve a marcharse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Encuentro con el mentor&lt;/strong&gt; – El héroe se encuentra con un mentor que le guía, le da herramientas, entrenamiento o consejos. O puede ser el encuentro con una fuente de valor y sabiduría.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Luke ve el resto del mensaje de R2D2 y así sabe de la existencia de los planos de la Estrella de la Muerte. Obi-Wan le da el sable láser de su padre.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Cruce del umbral&lt;/strong&gt; – Al final del primer acto el héroe decide cruzar el umbral y adentrarse en un Mundo Especial o estado nuevo con reglas desconocidas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Los tíos de Luke son asesinados y éste decide ir a Mos Eisley con Obi-Wan para alquilar una nave que les lleve a Alderaan y poder informar de los planes del Imperio a los rebeldes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. Pruebas, aliados y enemigos&lt;/strong&gt; – El héroe se tiene que enfrentar a pruebas y enemigos y conocerá a nuevos aliados.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En la cantina Obi-Wan salva a Luke usando la Fuerza. Contratan a Han Solo y a Chewbacca y se tienen que enfrentar a los Stormtroopers que les impiden la huida.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Acercamiento&lt;/strong&gt; – El héroe y sus aliados se preparan para la gran prueba.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Luke aprende a usar la Fuerza. El Halcón Milenario es atrapado y llevado a la Estrella de la Muerte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. La gran prueba&lt;/strong&gt; – Cerca de la mitad de la historia, el héroe se enfrenta a la mayor prueba de vida o muerte en el Mundo Especial o se enfrenta a su mayor miedo. El héroe surge renacido tras esta prueba.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En la Estrella de la Muerte rescatan a la princesa disfrazados de Stormtroopers. Les descubren y tiene que probar su valía enfrentándose a los soldados imperiales.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. Recompensa&lt;/strong&gt; – El héroe recibe una recompensa por haberse enfrentado a la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En el compactador de basura Luke es arrastrado bajo el agua por un monstruo, pero es rescatado por sus amigos. Comienzan a trabajar en equipo para escapar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. El camino de vuelta&lt;/strong&gt; – Cuando ya han pasado tres cuartas partes de la historia el héroe debe volver al Mundo Ordinario y completar la aventura.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Obi-Wan se sacrifica para ayudar al grupo a escapar. La Estrella de la Muerte les sigue hasta donde se encuentran los rebeldes. Luke se une al ataque rebelde.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11. Resurrección del héroe&lt;/strong&gt; – En el clímax de la historia, y cerca del umbral de vuelta, el héroe se tiene que enfrentar a otra gran prueba de vida o muerte. Otro renacer, pero a un nivel más completo y personal.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En la batalla final Luke oye la voz de Obi-Wan y usa la Fuerza para poder realizar un disparo casi imposible que destruye la Estrella de la Muerte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12. Regreso con el elixir&lt;/strong&gt; – El héroe regresa a casa o continúa el camino llevando partes del tesoro que le permitirán transformar el mundo al igual que él ha sido transformado.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El malvado Imperio ha sido destruido. Se honra al grupo como si fuesen héroes y se restaura la paz en la galaxia.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://filmstitute.com/joseph-campbell/&#34;&gt;Referencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe width=&#34;1280&#34; height=&#34;720&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Hhk4N9A0oCA&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/investigacion/12pasos.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;17-pasos-de-monomito&#34;&gt;17 Pasos de Monomito&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hay una version moderna y extendido pero menos usada de los 12 pasos estandarizados, en los que se puede crear un guion con los patrones de monomito mas amplios, pero que derivan de los 12 pasos originales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. El Llamado a la Aventura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La aventura comienza cuando el héroe recibe una llamada a la acción, como una amenaza para la paz de la comunidad, o simplemente el héroe se encuentra inesperadamente en la mitad d eun problema. La llamada es a menudo anunciada al héroe por otro personaje que actúa como un &amp;ldquo;heraldo&amp;rdquo;. El heraldo, muchas veces representado como oscuro y aterrador o mal juzgado por el mundo, puede llamar al héroe a la aventura simplemente por la crisis que significa su aparición.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplos clásicos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Señor de los Anillos: heroe, Frodo, llamada, devolver el anillo, heraldo, Bilbo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ironman: heroe, Tony Stark, llamada, escapar de los terroristas, heraldo, es raptado por los terroristas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Dragon Ball Z: heroe, Goku, llamada, salvar a la tierra de la amenaza saiyajin, heraldo, Raditz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Green Lantern: heroe, Hal Jordan, llamada, reemplazar a abin sur en los Corps, heraldo, la muerte de Abin y su legado en el anillo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Rechazo de la convocatoria&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos relatos, el héroe se niega inicialmente a la llamada a la aventura. Cuando esto sucede, el héroe puede sufrir de alguna manera, y llegado el caso, puede optar por responder, o puede continuar ignorando la llamada.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplos clásicos: La mitología está plagada de ejemplos de lo que ocurre con aquellos que niegan la convocatoria por demasiado tiempo o no lo toma en serio. Una ciudad persa se convirtió en piedra junto a sus habitantes por denegar la llamada de Alá. En Beowulf, el rey desconoce su responsabilidad por demasiado tiempo, trayendo desgracia al poblado con Grendel.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Ayuda sobrenatural&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que el héroe ha aceptado la llamada, se encuentra con una figura de protección (a menudo personas mayores) que proporciona herramientas especiales y el asesoramiento para la aventura por delante, como un amuleto o un arma.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo clásico: En la mitología griega, Ariadna da una pelota de cuerda y una espada a Teseo antes de que entre en el laberinto para enfrentar al Minotauro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. El cruce del primer umbral&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe debe cruzar el umbral entre el mundo con el que está familiarizado y el que no conoce. A menudo esto implica enfrentarse a un &amp;ldquo;guardián del umbral&amp;rdquo;, una entidad que trabaja para mantener a todos dentro de los confines de protección del mundo, pero que debe ser encontrada para entrar en la nueva zona de experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Renacimiento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe, más que pasar por un umbral, pasa a una nueva zona por medio de un renacimiento. Aparecer muerto al ser tragado o ser su cuerpo destrozado, el héroe se transforma y pasa a estar listo para la aventura que tenemos por delante. Esto no solo es de forma físoca, ùede ser una destrucción sicologica o espiritual, incluso económica.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo clasico: En la historia de Dionisio, Hera envía a los hambrientos titanes a devorar el infante Dioniso. Los titanes destrozan al niño y consumen su carne. Sin embargo, el corazón de Dionisio se salva de Hestia, la diosa del hogar, lo que permite a Dioniso a renacer como un dios.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. El Camino de las Pruebas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez pasado el umbral, el héroe encuentra un paisaje nuevo que parece de ensueño y ambiguas formas fluidas. El héroe tiene ante sí el reto de sobrevivir una sucesión de obstáculos y, al hacerlo, amplía su conciencia. El héroe sobrevive gracias la ayuda sobrenatural o puede descubrir un poder benigno de apoyo a su paso.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Hal Jordan se encuentra con el resto de los Corps.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Matrimonio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último juicio es a menudo representado como un matrimonio entre el héroe y una reina, o la madre como figura. Esto representa el dominio sobre la vida (representada por el lado femenino), así como la totalidad de lo que pueda ser conocido. Cuando el héroe es una mujer, esto se convierte en una figura masculina.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Edipo se casa con su madre y logra ser Rey de Tebas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. La mujer como tentadora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con su conciencia ampliada, el héroe puede fijarse en la desunión entre la verdad y su perspectiva subjetiva, de por sí viciada por la carne. Esto es a menudo representado con repulsión o rechazo de una figura femenina.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Beowulf es seducido por la madre de Grendel.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. Expiación con el Padre&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe se reconcilia con los aspectos tiranos y misericordiosos del padre como figura de autoridad para entenderse a sí mismo como figura similar.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Van Fanel entiende el por que de las acciones de su hermano mayor Folken, en Escaflowne&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. Apoteosis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ego del héroe del ego se desintegra en una expansión clave de conciencia. Con bastante frecuencia la idea del héroe de la realidad cambia, puede encontrar una habilidad para hacer cosas nuevas o para ver un distinto punto de vista, lo que permite al héroe a sacrificarse a sí mismo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: V descubre que es un ser especial con una misión y escapa del campo Larkhill para comenzar su vendetta.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11. El don&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe está ahora listo para obtener lo que él ha perseguido, un objeto o una nueva conciencia de que, una vez que regrese, en principio, beneficiará a la sociedad que ha dejado atrás.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Paul Atreides logra hacerse uno con la especia y luego de convertirse en Muhad&amp;rsquo;dib vuelve a liberar Arrakis&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12. Negación del retorno&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de haber encontrado la iluminación y gozo en el otro mundo, el héroe puede no querer volver al mundo ordinario para otorgar la bendición a sus pares.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: En &amp;ldquo;Las siete espadas&amp;rdquo;, uno de los sabios prefirió quedarse en la montaña en vez de volver a ayudar a los campesinos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13. La huida mágica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede darse que el héroe tenga que huir para poder volver a su punto de partida.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Sasuke debe luchar contra Orochimaru para evitar ser usado en sus planes en vez de cumplir sus propios objetivos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14. Rescate desde la nada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe puede tener que ser rescatado por las fuerzas del mundo ordinario. Esto puede ser debido a que el héroe se ha negado a volver o porque está impedido de regresar con el don. El héroe pierde su ego.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Los reyes Pevensie son atraidos por el ciervo blanco hacia las espesuras del bosque, en donde vuelven a cruzar las puertas del armario.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15. El Cruce del Umbral del Regreso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe regresa al mundo común que debe aceptar como real.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Adam Strange vuelve a Rann luego de 52 y debe lidiar con una vida normal.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16. Amo de Dos Mundos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido al don o a su experiencia, el héroe ahora puede percibir tanto lo divino como lo humano.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Ichigo de Bleach al volver de la Soul Society puede reconocer sin problema los ataques de Hollows.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17. Libertad para vivir&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El héroe otorga el don a su prójimo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ejemplo: Batman, luego de entrenar para ser el guardian de Gotham, se dedica a protegerla a toda costa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://rojointenso.net/mybb/showthread.php?tid=8068&#34;&gt;Referencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;31-puntos-recurrentes&#34;&gt;31 Puntos Recurrentes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Son una serie de 31 puntos recurrentes en todos los cuentos de hadas populares. Aunque no todos ellos aparecen en todos los cuentos, su función básica a menudo permanece y el orden es prácticamente siempre el mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A saber:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;01) Alejamiento. Uno de los miembros de la familia se aleja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;02) Prohibición. Recae una prohibición sobre el héroe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;03) Transgresión. La prohibición es transgredida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;04) Conocimiento. El antagonista entra en contacto con el héroe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;05) Información. El antagonista recibe información sobre la víctima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;06) Engaño. El antagonista engaña al héroe para apoderarse de él o de sus bienes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;07) Complicidad. La víctima es engañada y ayuda así a su agresor a su pesar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;08) Fechoría. El antagonista causa algún perjuicio a uno de los miembros de la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;09) Mediación. La fechoría es hecha pública, se le formula al héroe una petición u orden, se le permite o se le obliga a marchar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10) Aceptación. El héroe decide partir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11) Partida. El héroe se marcha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12) Prueba. El donante somete al héroe a una prueba que le prepara para la recepción de una ayuda mágica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13) Reacción del héroe. El héroe supera o falla la prueba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14) Regalo. El héroe recibe un objeto mágico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15) Viaje. El héroe es conducido a otro reino, donde se halla el objeto de su búsqueda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16) Lucha. El héroe y su antagonista se enfrentan en combate directo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17) Marca. El héroe queda marcado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18) Victoria. El héroe derrota al antagonista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19) Enmienda. La fechoría inicial es reparada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20) Regreso. El héroe vuelve a casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;21) Persecución. El héroe es perseguido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;22) Socorro. El héroe es auxiliado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;23) Regreso de incógnito. El héroe regresa, a su casa o a otro reino, sin ser reconocido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24) Fingimiento. Un falso héroe reivindica los logros que no le corresponden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;25) Tarea difícil. Se propone al héroe una difícil misión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;26) Cumplimiento. El héroe lleva a cabo la difícil misión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;27) Reconocimiento. El héroe es reconocido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;28) Desenmascaramiento. El falso queda en evidencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;29) Transfiguración. El héroe recibe una nueva apariencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30) Castigo. El antagonista es castigado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;31) Boda. El héroe se casa y asciende al trono.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;ejemplos-sobre-los-12-pasos&#34;&gt;Ejemplos sobre los 12 pasos&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Título&lt;/strong&gt;: RPGs tradicionales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Año&lt;/strong&gt;: 1992-1996 (app.) SNES, principalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modelo literario&lt;/strong&gt;: Monomito (Joseph Campbell)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 1: Presentación del mundo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El protagonista usual de los RPGs suele ser un muchacho serio y de pocas palabras, a veces huérfano o con una familia poco tradicional y un(a) mejor amigo(a), que vive en una aldea común y corriente, de características rurales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lebowitz enfatiza en señalar que, aun cuando el entorno del protagonista sea fantástico para los videojugadores, esto no significa que necesariamente tenga que serlo para él. Para hacer más entendible esto, debemos recordar la definición de J.R.R Tolkien sobre los Mundos Secundarios: entornos ficcionales creados como universos autónomos respecto a la realidad (Mundo Primario), con sus propias leyes e idiosincrasias, y que son percibidas como tales por sus habitantes. La Tierra Media, aun cuando tenga resabios medievales, es un mundo que no tiene nada que ver con el nuestro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un Mundo Secundario, entonces, vivirá el protagonista de los RPGs, de ahí que él perciba su entorno como “vulgar”. Esto será muy importante en el juego porque permitirá que nos adentremos en un universo nuevo a través del control del muchacho, quien, al ya conocer lo que lo rodea, nos entrega con más facilidad y naturalidad las características de ese mundo y de él mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a lo anterior, esta fase no suele ser muy larga. Generalmente se restringe a deambular por la aldea natal o cumplir unas cuantas tareas menores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 2: El llamado a la aventura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de conocer al protagonista y su entorno, se presenta algún elemento que irrumpe en la pacífica realidad del muchacho y que lo hace lanzarse a la aventura que, a la larga, constituirá el argumento central del RPG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El elemento en cuestión puede variar muchísimo según las circunstancias. Puede ser uno trágico (ej: destrucción de su pueblo), algo que fuerce al protagonista a abandonar casi todo lo que conoce, o puede tratarse de una energía positiva (ej: oír sobre un tesoro y querer obtenerlo a toda costa) que lo haga optar voluntariamente por abandonarlo todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este elemento puede o no tener relación con el arco argumental mayor, según la orientación narrativa del RPG. Si tiene relación, significa que la historia central se le presenta enseguida al héroe y al jugador, quien se hace una idea más o menos clara de aquello por lo que estará jugando, aun cuando lo más probable es que posteriormente se encuentre con sorpresas. Si no tiene relación, la historia mantendrá en vilo al jugador, si bien el héroe no estará consciente de eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como sea, esta fase es crucial para el RPG, porque arranca al héroe de su pasividad e introduce al jugador a la historia mayor. Generalmente, la fase se simboliza en el hecho de que el protagonista abandona la aldea y conoce el “mundo exterior”, que se le aparece como un mapa en donde su hogar es sólo un emplazamiento más. En el exterior, se verá por primera vez enfrentado a las primeras adversidades de su viaje, expresadas bajo la forma de combates (aleatorios o no).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Variante: en algunos casos, se presenta una negación por parte del héroe hacia este llamado. Puede que se niegue al mandato de una deidad por rebeldía o temor, o que en la desesperación se sumerja en un estado depresivo. Sin embargo, el protagonista siempre termina aceptando el llamado, sea por las razones que sean. Cuando se presenta esta subfase, usualmente queda más clara la importancia de la aventura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 3: El primer umbral&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al principio de esta fase, una vez que el héroe ha salido al mundo exterior, conoce o entabla relación con una figura muy especial: el mentor o guía. Generalmente se trata de un hombre mayor (anciano) que representa la sabiduría y/o el poder del que el inexperimentado protagonista aún carece. Él le provee útil información sobre el mundo, los aspectos relevantes sobre su búsqueda y, a veces, incluso se le une al héroe en sus primeros combates. Cuando sucede esto último, el jugador constata explícitamente la superioridad de este personaje, pues suele tener un nivel y estatus altísimo en comparación con el héroe. El mentor vendría a representar, en parte, la fase original de Ayuda Sobrenatural propuesta por Campbell.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, este personaje sólo acompaña al héroe en los primeros pasos. Ya sea porque se sacrifica en pos del protagonista, o porque estime que éste debe seguir adelante solo, los caminos de ambos se separan. Quizá el joven vuelva a encontrarse con él, pero ya no con la cercanía de antes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar que el mentor no necesariamente tiene que presentarse como un personaje siempre benéfico. Al ser poderoso y conocedor de muchos secretos, lo que tal vez puedan llevarlo a manipular al héroe sin que éste (o el jugador, al principio) lo sepa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez separados los caminos de ambos, el héroe y su grupo inicial (si es que lo tiene) se ven enfrentados a su primer desafío real, aquel que invalidará todo titubeo de continuar y que reafirmará la voluntad de seguir adelante con la aventura. Este episodio se puede ver reflejado en el primer calabozo de envergadura, o en una prueba similar. Es recurrente que esto culmine con el enfrentamiento contra un jefe y, luego, con una revelación importante respecto al argumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 4: El viaje&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta fase comprende casi la totalidad del RPG, puesto que va desde aquella primera victoria significativa hasta el punto en que se alcanza el calabozo final. Es difícil, por tanto, resumir todos los episodios que podrían presentarse aquí (los que serán tema de otra entrada en este sitio), pero se pueden enunciar algunos muy frecuentes: descubrimiento del enemigo real, pérdida de algunos compañeros de equipo y/o reemplazo de estos, obtención de poderes o armas legendarias y necesarias para la victoria, traiciones de algunos personajes o revelaciones amorosas, afirmación de identidades, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como sea, en esta fase siempre se termina revelando el argumento central –en caso de que aún no haya quedado claro– y la fuerza enemiga decisiva. Es decir, tanto el jugador como el equipo de héroes deben tener claro en este punto qué es lo que se está luchando y para qué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 5: El último calabozo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta fase, como el nombre lo sugiere, presenta un espacio que antecede el enfrentamiento o duelo final contra la fuerza enemiga. Puede ser una mazmorra típica o un laberinto: las formas y modelos son innumerables, pero casi todos tienen en común su gran complejidad y extensión, lo que termina debilitando al equipo de héroes e intensifica en el jugador la sensación de relevancia de este último episodio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo tradicional es que en este espacio ya no sucedan más vueltas de tuerca argumentales, pero también es posible que no sea así y que se sigan presentando elementos transgresores. Sea como sea, el último calabozo no sólo expone el desafío más difícil, sino que también resulta una demostración palmaria del crecimiento sicológico y físico del equipo de héroes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calabozo desemboca siempre en el enfrentamiento final contra el Enemigo, que variará en características según sea el RPG, aunque generalmente se trata de una entidad gigantesca o de gran poder. Lo más destacable es que, para acentuar la complejidad de este último enfrentamiento, éste suele tener más de una fase, generalmente tres. En cada una de ellas el sistema de batalla cambia. Puede ser que el Enemigo vaya mutando de forma a una más poderosa o a una más débil. Incluso, hay casos en que la última fase es sinónimo de victoria y en donde sólo se tiene que resistir unos turnos más. Hay también casos en los que la última fase supone un enfrentamiento de uno contra uno, entre el protagonista y el Enemigo, o entre aquél y sus propios temores/flaquezas. Todo dependerá de la personalidad de los personajes, de las características del Mundo Secundario y el argumento central del RPG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 6: La victoria y el premio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de resultar victorioso en el enfrentamiento decisivo, el equipo de héroes obtiene un premio cuya naturaleza dependerá del RPG. Por lo general, se trata de la obtención (más o menos exacta) de aquello por lo que los personajes habían decidido luchar, y que acostumbra a ser un elemento de enorme envergadura: la paz del mundo, el rescate o salvación de un personaje raptado o condenado, la restauración de un orden primordial o divino, etcétera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto, no necesariamente tiene que ser todo exitoso. A veces aquello que los héroes buscaban no era lo más idóneo y trae sufrimiento o dolor, o no se alcanza el objetivo en toda su deseada plenitud. Incluso, hay casos en los que la derrota del Enemigo no supone el último escollo, sino la huida del calabozo en un tiempo dado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi siempre esta victoria se obtiene también con pesares. La muerte inesperada de algún compañero de equipo, una última revelación dolorosa, o cualquier elemento similar cuya importancia contribuya a dejar en el jugador una sensación agridulce y reflexiva respecto a su experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fase 7: El regreso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derrotado el Enemigo y/o huido del último calabozo, el equipo de héroes ha culminado el viaje y se ven en la necesidad de plantearse qué se hará a continuación. Por lo general, el grupo se disgrega y cada uno de ellos (o algunos) regresa a casa, a sus pueblos o a su propia realidad, en caso de ser un personaje proveniente de un mundo distinto. Esto da pie para emotivas secuencias de despedida, en donde se refuerzan los lazos de amistad y cariño a pesar de la distancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces se insinúa que, después de semejante experiencia, no hay regreso alguno, ya sea físico o sicológico. Este es un caso poco frecuente y que sólo aparece en aquellos RPG de planteamientos argumentales más complejos y filosóficos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la mayoría de los RPG, sin embargo, hay por lo menos una pequeña escena que introduce el regreso al hogar o la cotidianidad abandonada, aunque preservando lo aprendido en la aventura. Hay casos en donde los héroes renuncian o retornan el poder obtenido a lo largo del viaje a sus fuentes originales, dejando en suspenso también sus condiciones heroicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es frecuente también la exhibición de pequeñas escenas en donde se muestra el amarre de los últimos cabos sueltos de la historia, o de lo que ha pasado con los NPC (personajes que no se pueden controlar y que tienen roles secundarios en la historia) en ese tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una técnica narrativa muy frecuente y práctica en los RPG es mostrar escenas más o menos estáticas en la pantalla de los créditos, exponiendo estos episodios. La técnica también se usa para reproducir la mayor parte de las aventuras por las que han pasado los héroes, lo que le recuerda al jugador las dimensiones reales del viaje que ha emprendido con los personajes.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://lanarrativarpg.blogspot.com.es/2011/10/articulo-la-estructura-monomitica-en.html&#34;&gt;Referencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;\- Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -09-02-2017-</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/Pintura-Del-Dia-09-02-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 04:36:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/Pintura-Del-Dia-09-02-2017/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;center-imagen-del-dia-09-02-2017-center-br&#34;&gt;&lt;center&gt;Imagen del dia [09.02.2017]&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/pinturadia/40.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;Diva, un personaje del ultimo juego de Blizzard. ^^&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;\- Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MTodo Tool - Unity3D</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/mtodo-tools/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 04:20:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/mtodo-tools/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;center-mtodo-tool-unity3d-center-br&#34;&gt;&lt;center&gt;MTodo Tool - Unity3D&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Herramienta sencilla para hacer un seguimiento del codigo en Unity3D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/Dev/mtodo.png&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MTodo analiza la sintaxis de tu codigo con categorias.
Por ejemplo, supongamos que tienes una categoria de BUG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la linea de tu codigo donde se encuentra ese bug, pondria :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;// &amp;lt; Categoria &amp;gt; &amp;lt; Mensaje &amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;// BUG Aqui hay un bug.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;De este modo, tendras en un sitio todos los mensajes que vallas dejando, siempre y cuando uses primero la categoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despues solo tienes que ir, dandole click en el mensaje, y se te abrira tu IDE por la linea donde esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/lPinchol/MTodo&#34; class=&#34;button&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://trello.com/b/ZPmPLDJ8&#34; class=&#34;button&#34;&gt;Trello&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;\- Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -08-02-2017-</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/Pintura-Del-Dia-08-02-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 19:00:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/Pintura-Del-Dia-08-02-2017/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;center-imagen-del-dia-08-02-2017-center-br&#34;&gt;&lt;center&gt;Imagen del dia [08.02.2017]&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/pinturadia/39.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;Una rogue de los bosques. ^^&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artwork/XYB2D&#34; class=&#34;button&#34;&gt;Circle Art&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -07-02-2017-</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/Pintura-Del-Dia-07-02-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:56:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/Pintura-Del-Dia-07-02-2017/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;center-imagen-del-dia-07-02-2017-center-br&#34;&gt;&lt;center&gt;Imagen del dia [07.02.2017]&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/pinturadia/38.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;Lucilla, una vampira dragon (figura). ^^&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artwork/kB0Xy&#34; class=&#34;button&#34;&gt;Vadim Bakhlychev&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;- Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -06-02-2017-</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/Pintura-Del-Dia-06-02-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:47:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/Pintura-Del-Dia-06-02-2017/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;center-imagen-del-dia-06-02-2017-center-br&#34;&gt;&lt;center&gt;Imagen del dia [06.02.2017]&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/pinturadia/37.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;Una Sorcerer dragona, con un acabado muy bueno a mi gusto. ^^&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artwork/Wx24D&#34; class=&#34;button&#34;&gt;yue yue&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;\- Moon Pincho&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primera reunion sobre el TFG</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/primera-reunion-tfg/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 15:47:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/primera-reunion-tfg/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;ambiente&#34;&gt;Ambiente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Algunos puntos a destacar  sobre el ambiente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Realidad aumentada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arboles holografiados &lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artwork/nvLa4&#34;&gt;Muscan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://cdnb.artstation.com/p/assets/images/images/003/387/951/large/mihai-muscan-1.jpg?1473170024&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Neonizada &lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artwork/3dN9E&#34;&gt;Wadim&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://cdnb.artstation.com/p/assets/images/images/000/434/113/large/wadim-kashin-cyberpunk2.jpg?1422308666&#34; alt=&#34;002&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Muy vivo&lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artwork/OP238&#34;&gt;Bravo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://cdna.artstation.com/p/assets/images/images/002/958/960/large/victor-bravo-tuk-tuk3.jpg?1467766031&#34; alt=&#34;003&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Realismo &lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artwork/z9KR6&#34;&gt;Touho&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://cdnb.artstation.com/p/assets/images/images/004/572/977/large/t-h-fire-strike-05.jpg?1484677987&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Variacion de profundida &lt;a href=&#34;https://www.artstation.com/artwork/z9KR6&#34;&gt;Touho&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;https://cdnb.artstation.com/p/assets/images/images/004/572/977/large/t-h-fire-strike-05.jpg?1484677987&#34; alt=&#34;004&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;datos-tecnicos&#34;&gt;Datos tecnicos&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Edificios:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;LOD desde 2 planta hacia arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 Tipos de LOD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 tipos generales y props para modular.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Circulacion:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coches solo vuelan por arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasos de cebra para los peatones.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especificaciones:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Publicidad holografica (AR).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucho Rascacielos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barrios bajos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carpas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucho cableado, tuverias y ventiladores.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ciudad superpoblada, debajo los sectores pobres y con forme subes a la parte superior, la nobleza o la zona mas rica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minimo de ancho de 6 metros.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;finalidad&#34;&gt;Finalidad&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Resultado en &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=5hcJbQuWv0U&#34;&gt;Video&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grupos y Grupos</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/grupos-y-grupos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 02:42:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/grupos-y-grupos/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;hacer-grupos-con-gente-para-proyectos&#34;&gt;Hacer grupos con gente para proyectos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Bueno despues de este año, me a parecido que la mayoria de gente que &lt;strong&gt;realmente&lt;/strong&gt; quiere o le interesa hacer grupos con otros, los hacen, pero ¿cual es el incentivo que te hace ingresar en un grupo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno creo que son 3 diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Intriga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cooperacion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Interes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Despues de trabajar en un grupo de trabajo de una empresa pequeña, descubri que trabajar en equipo es una experiencia maravillosa, nunca habia tenido ningun problema y realmente todos nos ayudabamos entre nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero luego, entre a terminar el grado, me encontre en la situacion de el 95% de mis compañeros, menores de 25 años, sin ninguna experiencia laboral, una disciplina nula en las aulas y lo peor de todo, una conveniencia impresionante por algunos en otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace poco, un compañero con el que hacia grupo, me dijo que no le daba tiempo a terminar el trabajo que tenia que realizar para la asignatura en la que estabamos trabajando juntos, por lo que tuve que realizar una rapida alpha para presentar sobre otro tema. Luego vimos que nos dieron 5 dias mas, no daba tiempo a terminar el proyecto inicial pero si que podriamos poblar mas el alpha creada, todo esto haciendolo todo yo y reusando el modelado que hizo mi compañero para que al menos le pusieran algo de nota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues me sento muy mal, que no aprovechara la idea de tener mas dias, se fue a trabajar en un trabajo que tiene externo, y me dejo ami sin pasarme lo que establecimos y a 8 horas de la entrega del proyecto, es la 2 vez que me deja tirado, despues de pedirme disculpas en la primera ocasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que ya no dare la cara mas por el. Espero que no haya una tercera, si no perdera mucho como persona para mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada, entre en contacto con los que considero , los mas responsables de la clase y me mostraron un proyecto en el que pude entrar, para presentarlo como TFG.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gusto mucho la idea y las personas que formabamos el grupo. ¿Pero saldra bien? Espero que si, de momento, poner todo lo que tengo en este proyecto para dar lo mejor de uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que todo salga bien. ^^&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguimiento Audiovisual Final</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/seguimiento-audiovisual/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 17:05:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/seguimiento-audiovisual/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Despues de estudiar y ramificar toda la estructura de la historia del &lt;strong&gt;tartaro&lt;/strong&gt; (Origen, grecia, actualidad). Se desarrollan las tecnicas aprendidas y el estilo de metodologia para el proyecto en si.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Cuando &lt;strong&gt;por fin&lt;/strong&gt; llegamos al tema de la creacion del proyecto, creo que es mejor empezar resumiendo un poco cada punto del apartado, para que sea como un mini indice, asi tener las cosas mas claras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego en la creacion del proyecto, lo bueno es seguir con la presentacion del git y los ajustes del proyecto. Terminando con los ajustes generales de graficos y entorno.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1º    Estructuracion del proyecto.
2º    Metodologia de uso.
3º    Settings del player.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Despues definiriamos la composicion de las escenas y las pruebas realizadas en ellas.
Como por ejemplo, la escena de Alexandria seria para las pruebas de composicion de modulos, escalas o la preparacion de la camara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora la previsualizacion de todas las escenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego iluminacion y efectos de camara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y una pequeña conclusion junto la autocritica y la bibliografia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;^&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintura Del Dia -30-01-2017-</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/Pintura-Del-Dia-30-01-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 23:01:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/Pintura-Del-Dia-30-01-2017/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;center-imagen-del-dia-30-01-2017-center-br&#34;&gt;&lt;center&gt;Imagen del dia [30.01.2017]&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&#34;http://lpinchol.github.io/img/pinturadia/36.jpg&#34; alt=&#34;001&#34; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;Samus metroid, epica ^^&lt;/center&gt;&lt;/br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escribiendo sobre metodologia de la investigacion</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/escribiendo-sobre-metodologia-de-la-investigacion/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 17:18:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/escribiendo-sobre-metodologia-de-la-investigacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aqui entro hoy con el tema de la asignatura metodologia de la investigacion, que por lo visto se hace en los 3 años sin fuste ninguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que es importante la &lt;strong&gt;investigacion&lt;/strong&gt;, pero esta claro que es una asignatura de relleno, ya que todo lo dado en estos tres años se ubiera podido resumir en un año y tener la posibilidad de incorporar otras nuevas asignaturas que se han visto afectadas por la falta de tiempo, pero no entrare en el tema de si sigue verde el grado o si no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente tenemos que crear una documentacion completa sobre como investigar un videojuego que queramos crear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que e estado mirando de momento, lo tengo claro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Investigacion general sobre el proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Referencias, hardware, analisis de mercado, plan de negocios, marketing.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DDJ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Autocritica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bibliografia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En resumidas cuentas, esos son los puntos que me tocara exponer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basicamente le defino el proyecto dandole unos datos de mercado viables de paginas especificas con mucho recorrido, para dar poder al argumento de mi articulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego le hare un estudio del hardware necesario y por que creo y demuestro que mediante mi investigacion el cliente al que va dirigido el videojuego necesitara estos requisitos minimos para poder mover el juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora estoy explicando, que metodologia de gestion de proyectos vamos a usar y por que.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente siempre e usado SCRUM, no conozco ninguna nueva, por lo que investigare otras alternativas, por si van mejor con el foco de trabajo que tenemos por delante. Esta claro que aunque este acostumbrado a SCRUM, no voy a dejar pasar la experiencia de usar otra metodologia si conviene mas al equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terminado esto, lo siguiente es hablarle de los diferentes tipos de control de versiones para codigo y los programas de comunicacion como Slack. Con eso terminariamos y empezariamos con la parte de plan de negocios y Marketing, que creo que sera lo que mas le interese de todo el documento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora finalizado el tema general, voy a introducir dos o tres paginas sobre el DDJ para entrar en dentro del ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despues simplemente creare una autocritica con los puntos fuertes y flojos que creo que e tenido dentro de la practica y haber si hay suerte y me deja enviarselo antes del dia de la entrega para que me lo revise bien y asi poder tener un visto y reset antes de la exposicion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veremos el martes lo que pasa ^^.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A falta de unos dias.</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/a-falta-de-unos-dias/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 02:32:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/a-falta-de-unos-dias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno como el titulo dice, aqui estoy &lt;strong&gt;a falta de unos dias&lt;/strong&gt; para terminar en la entrega de proyectos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sera la poco costumbre, pero hacia mucho que no sentia esta presion y nose por que, la presion laboral es diferente (que con esto no quiero decir menor) que la presion escolar, en cuanto a agobios. En un DeadLine ajustado, tienes la impresion de que no llegaras, aunque tengas terminado el timing y sepas que llegas, es ridiculamente verdadero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuestiones de notas, esta claro que si me dijeras que son notas valorables &amp;hellip; intentaria sacarlo todo, pero lo peor de esto es que 2 de  5 asignaturas, me las da un &lt;strong&gt;&amp;ldquo;tirado&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, que la mitad de la clase podria explicarle muchas cosas jajaja por otro lado, las asignaturas que restan no son llamativas para mi, &lt;strong&gt;Animacion II&lt;/strong&gt; se enfoca a rig y animacion para cine, &lt;strong&gt;Metodologia de la investigacion&lt;/strong&gt;, es realmente lo que emos estado haciendo estos años, por lo menos en mi epoca y e seguido haciendo hasta ahora y por ultimo &lt;strong&gt;audiovisual&lt;/strong&gt;, que me gusta bastante, pero se enfoca a diseño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como digo, este curso solo me interesa la programacion, y pa lo que dan en android &amp;hellip; me quedo en mi casa programando, que realmente aprendere mas que ayi.(Donde se ve que algunos alumnos tenga mas conocimientos que el maestro que esta dando clase&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque estoy deseando pasar al segundo cuatrimestre, no se que clases habra, solo me entere de una, IA con fernando, un profesor que tiene mas de 20 años de experiencia programando y ademas un humor muy acertado, que es disfrutar, estar en sus clases, jajajaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno y por aqui lo voy a dejar, subire este post junto con la pintura del dia y terminare de skinear el modelo para mañana presentarlo y que me digan las cosas que arreglar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saludetesss.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terminando el Rigeo en 3DMax</title>
      <link>http://lpinchol.github.io/post/terminando-rigear-3dmax/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:53:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lpinchol.github.io/post/terminando-rigear-3dmax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bien, ahora lo siguiente seria el rig de la cara, vamos el facial completo y por ultimo seria el pesado de la malla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;pero como es muy cansino, no comentare nada en el blog, ya que me duermo de namas ponerme a pensarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;^&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>